var baike003=[
    {
        "question": "使用一个动滑轮吊起一个10公斤重的物体，我们可以省多少公斤的力",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "合肥是我国哪个省的省会",
        "answer": "安徽"
    },
    {
        "question": "长春是我国哪个省的省会",
        "answer": "吉林"
    },
    {
        "question": "苏轼的诗句“明月几时有",
        "answer": "”的下一句是"
    },
    {
        "question": "古诗“不识庐山真面目”的下一句是",
        "answer": "只缘身在此山中"
    },
    {
        "question": "历史上说的三国是指哪三国",
        "answer": "魏蜀吴"
    },
    {
        "question": "为保证国家的赋税收入，秦始皇采用商鞅的变法，统一了什么制度",
        "answer": "度量衡"
    },
    {
        "question": "11年大邱田径锦标赛刘翔被哪位古巴名将“打手”而失去夺冠机会",
        "answer": "罗伯斯"
    },
    {
        "question": "刘翔在6月2日钻石联赛尤金站比赛夺冠成绩是多少",
        "answer": "12秒87"
    },
    {
        "question": "张纪中版的《射雕英雄传》中饰演郭靖并是歌手王菲丈夫的演员是谁",
        "answer": "李亚鹏"
    },
    {
        "question": "1995年TVB版的电视剧《神雕侠侣》谁饰演的杨过的“姑姑”",
        "answer": "李若彤"
    },
    {
        "question": "效力于英超曼联队，有“小胖”之称的英格兰足球队前锋是",
        "answer": "鲁尼"
    },
    {
        "question": "效力于八一篮球队，中国第一位参加NBA完整的男子篮球球员是",
        "answer": "王治郅"
    },
    {
        "question": "中国标准的传统中山装上衣是几个口袋",
        "answer": "4个"
    },
    {
        "question": "日常生活中，我们看到的消防车和消火栓主要的颜色是",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "炸酱面.豆汁.炒肝是我国哪个城市的风味小吃",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "“煎饼果子”是哪个城市的风味小说",
        "answer": "天津"
    },
    {
        "question": "50年代起我国军人穿着的一种绿色胶鞋，我们俗称它为什么鞋",
        "answer": "解放鞋"
    },
    {
        "question": "由太平洋一座无人岛屿而命名的一种泳装服饰叫做什么",
        "answer": "比基尼"
    },
    {
        "question": "现效力于NBA热火队，身披6号球衣有“小皇帝”之称的球星是谁",
        "answer": "詹姆斯"
    },
    {
        "question": "曾有“狼王”称号，现效力于NBA凯尔特人队，身披5号球衣的是",
        "answer": "加内特"
    },
    {
        "question": "“巾帼不让须眉”中的“须眉”指的是",
        "answer": "男子"
    },
    {
        "question": "我国古代称女子“害喜”是指她怎么了",
        "answer": "怀孕"
    },
    {
        "question": "位于澳大利亚是世界上最大.最长的两天礁群，它的中文名字叫什么",
        "answer": "大堡礁"
    },
    {
        "question": "今年欧洲杯的举办国家是乌克兰和哪个国家",
        "answer": "波兰"
    },
    {
        "question": "在食品包装中用来吸收氧气和水分，起防腐作用的白色粉末是什么",
        "answer": "石灰粉"
    },
    {
        "question": "《向日葵》《星夜》是哪位荷兰后印象派画家的名作",
        "answer": "梵高"
    },
    {
        "question": "《第五交响曲》《月光曲》是德国哪位著名的作曲家的名作",
        "answer": "贝多芬"
    },
    {
        "question": "正式棒球比赛的场地是什么开关的",
        "answer": "扇形"
    },
    {
        "question": "世界三大饮料是咖啡.可可还有一个是中国的什么",
        "answer": "茶"
    },
    {
        "question": "日常生活中，我们常喝的汽水又被泛指为什么饮料",
        "answer": "碳酸"
    },
    {
        "question": "低于多少岁的公民禁止进入营业性网吧",
        "answer": "18岁"
    },
    {
        "question": "我国劳动法规定禁止用人单位招用未满多少周岁的未成年人",
        "answer": "16"
    },
    {
        "question": "影片《疯狂的石头》《黄金大劫案》的导演叫什么名字",
        "answer": "宁浩"
    },
    {
        "question": "影片《十七岁的单车》《我11》的导演叫什么名字",
        "answer": "王小帅"
    },
    {
        "question": "美国历史上第一位女国务卿奥尔布赖特任职于哪位美国总统的执政期",
        "answer": "克林顿"
    },
    {
        "question": "美国历史上第二位女国务卿赖斯任职于哪位美国总统的执政期",
        "answer": "小布什"
    },
    {
        "question": "“春晚的花开带走冬天的感伤，微风吹过浪漫的气息",
        "answer": "是台湾歌手陶喆的哪首歌曲"
    },
    {
        "question": "“我应该在车底，不应该在车里，看到你们有多甜蜜”是新加坡歌手阿杜的哪首歌",
        "answer": "他一定很爱你"
    },
    {
        "question": "17岁夺得法网男单冠军的华裔网球运动员是谁",
        "answer": "张德培"
    },
    {
        "question": "有“澳洲野兔”绰号的著名澳大利亚网球男子是谁",
        "answer": "休伊特"
    },
    {
        "question": "以静制动以柔克刚，避实就虚，借力发力，是中国哪位传统武术的要求",
        "answer": "太极拳"
    },
    {
        "question": "道家练功时讲究气于哪个穴位",
        "answer": "丹田"
    },
    {
        "question": "一个长方体长是2米，宽是1米，高2米，那么它的体积是多少立方米",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "一个正方体它的棱长是2米，那么它的体积是多少立方米",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "歌曲《思念是一种病》《爱我别走》是哪们台湾男歌手演唱曲目",
        "answer": "张震岳"
    },
    {
        "question": "歌曲《小城大事》《花好月圆》是哪位香港女歌手演唱曲目",
        "answer": "杨千嬅"
    },
    {
        "question": "北宋末年，金军攻破北宋都城，北宋灭亡，史称什么之变",
        "answer": "靖康"
    },
    {
        "question": "在物理概念中，能导电的特体叫导体，不能导电的物体叫什么",
        "answer": "绝缘体"
    },
    {
        "question": "在人体的关节中，最灵活.活动度最大的是哪个关节",
        "answer": "肩关节"
    },
    {
        "question": "我们一般在医院输液是把药物注入什么血管",
        "answer": "静脉"
    },
    {
        "question": "俗话说“十年树木”的下一句是",
        "answer": "百年树人"
    },
    {
        "question": "俗话说“不鸣则已”的下一句是",
        "answer": "一鸣惊人"
    },
    {
        "question": "我们通常所称的“五湖四海”中，“五湖”是指：洞庭湖.太湖.巢湖.洪泽湖还有一个是",
        "answer": "鄱阳湖"
    },
    {
        "question": "表示“不甘作亡国之君”，进行戊戌变法的清朝皇帝的年号是",
        "answer": "光绪"
    },
    {
        "question": "第一次鸦片战争期间在位的清王朝的皇帝年号是",
        "answer": "道光"
    },
    {
        "question": "与书法家柳公权并称为颜筋柳骨，颜体的创立人是哪一位唐朝书法家",
        "answer": "颜真卿"
    },
    {
        "question": "我们经常用“两袖清风”这个词来比喻官员什么作风",
        "answer": "清廉"
    },
    {
        "question": "我们通常所说混日子是产：“做一天和尚”下一句是什么",
        "answer": "撞一天钟"
    },
    {
        "question": "“叫化鸡”特色是采用泥土和什么植物的叶子包裹进行烧烤",
        "answer": "荷叶"
    },
    {
        "question": "调味料中的“十三香”中以树皮为原料的是取自哪种树",
        "answer": "桂树"
    },
    {
        "question": "乙醇溶液常用于医疗消毒，我们又俗称它为什么",
        "answer": "酒精"
    },
    {
        "question": "血液的各成分中，能吞噬病菌的是什么细胞",
        "answer": "白细胞"
    },
    {
        "question": "人脑中控制人体平衡和协调能力的是",
        "answer": "小脑"
    },
    {
        "question": "西汉时期，由张骞出使西域开辟的以长安为起点到中本来，并联结地中海各国的陆上通道叫什么",
        "answer": "丝绸之路"
    },
    {
        "question": "刊登企业名称地址电话号码为主体的号码簿，我们通常叫它什么",
        "answer": "黄页"
    },
    {
        "question": "人体的血液是红色的，因为其中含有哪种金属微量元素",
        "answer": "铁"
    },
    {
        "question": "螃蟹的血液是浅蓝色的，因为其中含有哪种金属微量元素",
        "answer": "铜"
    },
    {
        "question": "谚语“若要人不知”的下一句是",
        "answer": "除非己莫为"
    },
    {
        "question": "俗话说“只可意会”的下一句",
        "answer": "不可言传"
    },
    {
        "question": "《巴黎圣母院》《悲惨世界》是哪位法国作家的代表作",
        "answer": "雨果"
    },
    {
        "question": "《三个火枪手》是哪位法国作家的代表作",
        "answer": "大仲马"
    },
    {
        "question": "被誉为“天下第一行书”的是晋代书法家王羲之的哪一幅作品",
        "answer": "兰亭序"
    },
    {
        "question": "唐代三绝中，以书法著称的是谁的“狂草”",
        "answer": "张旭"
    },
    {
        "question": "波兰属于七大洲中的哪个洲",
        "answer": "欧洲"
    },
    {
        "question": "加拿大属于七大洲的哪个洲",
        "answer": "北美洲"
    },
    {
        "question": "通常两栖动物的幼体生活在水中，是用什么来呼吸",
        "answer": "腮"
    },
    {
        "question": "能够疏松改良土壤，提高土壤肥力的是哪种环节动物",
        "answer": "蚯蚓"
    },
    {
        "question": "调味品中酱油是由哪种豆类酿造而成的",
        "answer": "黄豆"
    },
    {
        "question": "豆瓣酱是一种常见的调味品，请问制作它的主要原料是哪种豆",
        "answer": "蚕豆"
    },
    {
        "question": "小时候吃的宝塔糖的医学作用是什么",
        "answer": "驱虫"
    },
    {
        "question": "腌粉鸡饭是我国哪个省的特色美食",
        "answer": "海南"
    },
    {
        "question": "原产自日本的“红富士”是哪种水果的品种",
        "answer": "苹果"
    },
    {
        "question": "蓝色加黄色颜料可以调出什么颜色",
        "answer": "绿色"
    },
    {
        "question": "红色加蓝色颜料可以调出什么颜色",
        "answer": "紫色"
    },
    {
        "question": "《哈利波特》系列电影中哈利就读的魔法学校叫什么名字",
        "answer": "霍格沃兹"
    },
    {
        "question": "《海贼王》是日本历史上最畅销的漫画，请问作者是谁",
        "answer": "尾田荣一郎"
    },
    {
        "question": "担任原创现代音乐剧《雪狼湖》艺术总监和主演的是哪位香港天王歌手",
        "answer": "张学友"
    },
    {
        "question": "《那一夜，我们说相声》《暗恋桃花源》等作品是哪位舞台剧导演的代表作",
        "answer": "赖声川"
    },
    {
        "question": "《在那桃花盛开的地方》《我爱五指山我爱万泉河》是哪位歌手的代表作",
        "answer": "蒋大为"
    },
    {
        "question": "台湾著名歌唱团体五月天的主唱阿信的原名是",
        "answer": "陈信宏"
    },
    {
        "question": "“三苏”指北宋散文家苏洵和他的大儿子苏轼以及小儿子谁",
        "answer": "苏辙"
    },
    {
        "question": "“砍头不要紧，只要主义真”是哪位革命先驱临刑前写的就义诗",
        "answer": "夏明翰"
    },
    {
        "question": "典故“愚公移山”中愚公移的是王屋山和什么山",
        "answer": "太行山"
    },
    {
        "question": "金钟金曲双料歌后，代表作《梦醒时分》《滚滚红尘》的台湾歌手是",
        "answer": "陈淑桦"
    },
    {
        "question": "电影《肖申克的救赎》原著作者是谁",
        "answer": "斯蒂芬金"
    },
    {
        "question": "王昌龄的古诗“但使龙城飞将在”的下一句是什么",
        "answer": "不教胡马度阴山"
    },
    {
        "question": "08年北京奥运中国女子体操队队长，拥有以自己名字为跳马动作名的前中国女子体操运动员叫什么",
        "answer": "程菲"
    },
    {
        "question": "轮王煜辉PK肖晶"
    },
    {
        "question": "我们打电话不用听筒，而用扬声器接听，应该按电话机上的什么键",
        "answer": "免提"
    },
    {
        "question": "在元旦春节期间上映的电影被统称为什么片",
        "answer": "贺岁片"
    },
    {
        "question": "民间谚语“害人之心不可有”的下一句是",
        "answer": "防人之心不可无"
    },
    {
        "question": "民间谚语“病从口入，寒从哪起”",
        "answer": "脚"
    },
    {
        "question": "刘禹锡诗作《乌衣巷》中提到的乌衣巷现在位于江苏的哪个城市",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "李白诗作《送孟浩然之广陵》中的广陵指的是江苏的哪个城市",
        "answer": "扬州"
    },
    {
        "question": "民间传说吴三桂“冲冠一怒为红颜”的“红颜”指的是哪位明末清初的苏州名妓",
        "answer": "陈圆圆"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中毒死武大郎，后被武松打死的是哪个恶霸",
        "answer": "西门庆"
    },
    {
        "question": "由金城武和梁咏琪主演，改编自几米漫画的电影是哪一部",
        "answer": "《向左走向右走》"
    },
    {
        "question": "由刘若英陈好薛佳凝等主演的由朱德庸漫画改编的是哪部电视剧",
        "answer": "《粉红女郎》"
    },
    {
        "question": "足球运动中，球踢出后，在空中向前并作弧线运动，通常这种弧线球的名称与那种水果同名",
        "answer": "香蕉"
    },
    {
        "question": "我们熟悉的很多品牌以POLO命名，有服饰汽车，那么POLO原指哪种球类运动",
        "answer": "马球"
    },
    {
        "question": "经典儿歌《小燕子》中的歌词：“我问燕子你为啥来”的下一句，燕子说什么",
        "answer": "这里的春天最美丽"
    },
    {
        "question": "经典儿歌《哇哈哈》中的歌词：“我们的祖国是花园”下一句是什么",
        "answer": "花园的花朵真鲜艳"
    },
    {
        "question": "歇后语“逆水行舟”的下一句是什么",
        "answer": "不进则退"
    },
    {
        "question": "常言道“师傅领进门”的下一句是什么",
        "answer": "修行靠个人"
    },
    {
        "question": "《水浒传》讲的是哪个朝代的英雄故事",
        "answer": "宋朝"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》的作者曹雪芹是我国哪个朝代的人物",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "日本著名流行音乐女歌手，亚洲销量最高的女歌手，人称步姐的是哪一位日本流行天后",
        "answer": "滨崎步"
    },
    {
        "question": "《as long as you love me》《everybody》是哪个美国著名男子偶像组合的歌",
        "answer": "后街男孩"
    },
    {
        "question": "中国古代有过多次焚书事件，焚书最多的是哪位皇帝",
        "answer": "乾隆"
    },
    {
        "question": "著名的书法字体“瘦金体”是由哪个皇帝所创",
        "answer": "宋徽宗"
    },
    {
        "question": "俗话说“笑一笑”怎么样",
        "answer": "十年少"
    },
    {
        "question": "常言道“十年修得同船渡”的下一句是什么",
        "answer": "百年修得共枕眠"
    },
    {
        "question": "一般在清洁地板后，打上一层什么可以有防虫防潮延长地板寿命的作用",
        "answer": "蜡"
    },
    {
        "question": "平常放在衣柜中防止虫蛀，有着特殊气味的卫生丸又叫什么",
        "answer": "樟脑丸"
    },
    {
        "question": "古时称为“长安”“京兆”的是我国哪个古都",
        "answer": "西安"
    },
    {
        "question": "我国最大的内陆咸水湖泊是哪一个",
        "answer": "青海湖"
    },
    {
        "question": "在电视剧《碧血剑》中，夏青青的父亲夏雪宜在江湖中的称号是什么",
        "answer": "金蛇郎君"
    },
    {
        "question": "名著《西游记》中制服了琵琶精的卯日星官其实原来是什么动物",
        "answer": "鸡"
    },
    {
        "question": "在官渡之战中大败于曹操的东汉群雄之一是谁",
        "answer": "袁绍"
    },
    {
        "question": "发表了著名的“铁幕演说”的是二战时期的哪位领导人",
        "answer": "丘吉尔"
    },
    {
        "question": "出演过《冬季恋歌》和《情定大饭店》的韩国著名男演员是谁",
        "answer": "裴勇俊"
    },
    {
        "question": "在陈凯歌电影《无极》中饰演“昆仑”的是韩国哪位男明星",
        "answer": "张东健"
    },
    {
        "question": "名著《西游记》中的卷帘大将被贬到凡间之后成为了唐僧的哪个徒弟",
        "answer": "沙僧"
    },
    {
        "question": "名著《西游记》中西海龙王三太子经观音点化成为唐僧的什么坐骑",
        "answer": "白龙马"
    },
    {
        "question": "釜山首尔大邱是哪个国家的城市",
        "answer": "韩国"
    },
    {
        "question": "浅草寺原宿涩谷是哪个国家的地名",
        "answer": "东京"
    },
    {
        "question": "“横看成岭侧成峰”的下一句是什么",
        "answer": "远近高低各不同"
    },
    {
        "question": "贺知章的“不知细叶谁裁出”的下一句是什么",
        "answer": "二月春风似剪刀"
    },
    {
        "question": "中国历史上的“飞夺泸定桥”，“翻雪山”，“过草地”是哪次伟大的战略转移",
        "answer": "长征"
    },
    {
        "question": "历史上的上甘岭战役是指哪一次战争中的战役",
        "answer": "抗美援朝"
    },
    {
        "question": "写下“多情自古伤离别”的婉约派代表性人物是北宋哪位大词人",
        "answer": "柳永"
    },
    {
        "question": "白居易的《忆江南》中“日出江花红胜火”的下一句是",
        "answer": "春来江水绿如蓝"
    },
    {
        "question": "“晋商”是指的我国哪个省的商人",
        "answer": "山西"
    },
    {
        "question": "四大书院之一的白鹿洞书院位于哪个省",
        "answer": "江西"
    },
    {
        "question": "俗话说“光说不练”怎么样",
        "answer": "嘴把式"
    },
    {
        "question": "原指箭术高超，后用以比喻做一件事达到两个目的的成语是什么",
        "answer": "一箭双雕"
    },
    {
        "question": "世界第三大洋是什么洋",
        "answer": "印度洋"
    },
    {
        "question": "被称为高原大陆的大洲是什么",
        "answer": "非洲"
    },
    {
        "question": "俗话说“身正不怕什么歪”",
        "answer": "影子"
    },
    {
        "question": "民间传统中说“二月二”，怎么样",
        "answer": "龙抬头"
    },
    {
        "question": "“明天你是否会想起，昨日你写的日记”是老狼的哪首歌",
        "answer": "《同桌的你》"
    },
    {
        "question": "“池塘边的榕树上，知了在声声叫着夏天”是罗大佑的哪首经典歌曲",
        "answer": "《童年》"
    },
    {
        "question": "俗话说“不怕一万”，下一句是什么",
        "answer": "只怕万一"
    },
    {
        "question": "谚语“有福同享”的下一句是什么",
        "answer": "有难同当"
    },
    {
        "question": "老虎美洲豹狮子都是属于哪一科的动物",
        "answer": "猫科"
    },
    {
        "question": "蟾蜍是我们生活中所说的哪种动物",
        "answer": "癞蛤蟆"
    },
    {
        "question": "刘文正演唱的胡适填词的歌词“我从山中来，带着什么草”",
        "answer": "兰花草"
    },
    {
        "question": "《围城》《人·兽·鬼》的作者是哪位中国作家",
        "answer": "钱钟书"
    },
    {
        "question": "代表作有《子夜》《林家铺子》的中国著名作家是谁",
        "answer": "茅盾"
    },
    {
        "question": "清末海军杰出爱国将领邓世昌是在黄海与哪国的海战中为国捐躯的",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "年羹尧是清朝的两朝重臣，两朝皇帝是康熙皇帝和谁",
        "answer": "雍正"
    },
    {
        "question": "阿姆斯特丹和鹿特丹都是哪个国家的城市",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "葡萄牙的首都是哪个城市",
        "answer": "里斯本"
    },
    {
        "question": "2004年由佘诗曼黎姿陈豪邓萃雯主演的清宫争斗大戏是哪一步",
        "answer": "《金枝欲孽》"
    },
    {
        "question": "在中国的内蒙古青海西藏等处，称藏传佛教出家人为什么",
        "answer": "喇嘛"
    },
    {
        "question": "我国哪个少数民族有喝青稞酒和酥油茶的传统习俗",
        "answer": "藏族"
    },
    {
        "question": "澳门特别行政区区旗的底色是什么颜色",
        "answer": "绿色"
    },
    {
        "question": "香港特别行政区区旗的底色是什么颜色",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "1998年世界杯足球赛的冠军球队是哪个国家队",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "2002年日韩世界杯足球赛的冠军球队是哪个国家队",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "《茶馆》《四世同堂》等经典作品的作者是哪位中国文豪",
        "answer": "老舍"
    },
    {
        "question": "代表作有《背影》的中国著名文学家是谁",
        "answer": "朱自清"
    },
    {
        "question": "第一位专职青少年节目主持人，曾主持《七巧板》节目的是什么姐姐",
        "answer": "鞠萍"
    },
    {
        "question": "近日在江苏卫视《脱颖而出》节目中担任评委的女主持人是谁",
        "answer": "倪萍"
    },
    {
        "question": "苏轼《赤壁赋》中写的“文赤壁”在现在的哪个省",
        "answer": "湖北"
    },
    {
        "question": "著名的旅游景点象鼻山漓江七星公园都在哪个省",
        "answer": "广西"
    },
    {
        "question": "我国第一部文学理论和评论专著是南北朝时期刘勰的哪本著作",
        "answer": "《文心雕龙》"
    },
    {
        "question": "中国唐代第一大画家，被尊称为“画圣”的是谁",
        "answer": "吴道子"
    },
    {
        "question": "冰岛首都在哪个城市",
        "answer": "雷克雅未克"
    },
    {
        "question": "国花是仙人掌的是哪个美洲国家",
        "answer": "墨西哥"
    },
    {
        "question": "《雪山飞狐》中胡斐的父亲是谁",
        "answer": "胡一刀"
    },
    {
        "question": "《倚天屠龙记》中张三丰的大徒弟叫什么",
        "answer": "宋远桥"
    },
    {
        "question": "美国卡通形象“史努比”是一只什么动物",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "动画片《葫芦娃》和葫芦兄弟是死对头的女妖精是什么动物变的",
        "answer": "蛇"
    },
    {
        "question": "美国总统的官邸办公室，供第一家庭成员居住的地方是哪里",
        "answer": "白宫"
    },
    {
        "question": "NASA是哪个国家航空航天局的简称",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "2012年欧洲杯上踢出巴神天钩一球的巴洛特利是哪个国家代表队的球星",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "NBA中，原洛杉矶湖人队的“OK”组合，一位是科比，另一位是谁",
        "answer": "奥尼尔"
    },
    {
        "question": "我国内蒙古境内被称为“草原钢城”的是哪一座城市",
        "answer": "包头"
    },
    {
        "question": "天然的海水浴场避暑胜地北戴河在我国哪个地方",
        "answer": "河北"
    },
    {
        "question": "曾经唱过歌曲《阿莲》的知名男主持人是谁",
        "answer": "戴军"
    },
    {
        "question": "圣地亚哥是哪个南美洲国家的首都",
        "answer": "智利"
    },
    {
        "question": "古巴的首都在哪个城市",
        "answer": "哈瓦那"
    },
    {
        "question": "我国的泰山在哪个省",
        "answer": "山东"
    },
    {
        "question": "我国的长白山在哪个省",
        "answer": "吉林"
    },
    {
        "question": "孟子说“不以规矩”的下一句是什么",
        "answer": "不成方圆"
    },
    {
        "question": "民间谚语“吃人家的嘴软”的下一句是什么",
        "answer": "拿人家的手短"
    },
    {
        "question": "西游记中的猪八戒在凡间去哪里娶媳妇",
        "answer": "高老庄"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中三进荣国府，给贾府带来欢声笑语的乡下老太太是谁",
        "answer": "刘姥姥"
    },
    {
        "question": "贝克汉姆在参加2006年世界杯时的球衣是几号",
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "姚明在美国休斯敦火箭队效力时穿几号球衣",
        "answer": "11"
    },
    {
        "question": "《凤阳花鼓》是我国哪个省的民歌",
        "answer": "安徽"
    },
    {
        "question": "歌剧《图兰朵》采用了我国哪首民歌的旋律",
        "answer": "《茉莉花》"
    },
    {
        "question": "电视剧《金太郎的幸福生活》中饰演女主角小米妈妈的是哪位著名小品女演员",
        "answer": "宋丹丹"
    },
    {
        "question": "电视剧版《山楂树之恋》中王珞丹扮演了哪个人物",
        "answer": "静秋"
    },
    {
        "question": "清朝“太平天国”运动的发起人，后成为太平天国天王的人是谁",
        "answer": "洪秀全"
    },
    {
        "question": "历史上的汉高祖叫什么名字",
        "answer": "刘邦"
    },
    {
        "question": "东晋著名史学家干宝写了哪本志怪小说，开创了神话小说的先河",
        "answer": "《搜神记》"
    },
    {
        "question": "“天长地久有时尽，此恨绵绵无绝期”是白居易哪首长篇叙事诗中的句子",
        "answer": "《长恨歌》"
    },
    {
        "question": "轮吴鹏PK李烨"
    },
    {
        "question": "《阿里山的姑娘》唱的是台湾哪个民族",
        "answer": "高山族"
    },
    {
        "question": "“你要是嫁人不要嫁给别人，一定要嫁给我”出自维吾尔族民歌",
        "answer": "《达阪城的姑娘》"
    },
    {
        "question": "“可怜身上衣正单，心忧炭贱愿天寒”这首《卖炭翁》是哪位唐朝诗人作品",
        "answer": "白居易"
    },
    {
        "question": "唐代王维《相思》“红豆生南国”下句是什么",
        "answer": "春来发几枝"
    },
    {
        "question": "“智者千虑”下句是什么",
        "answer": "必有一失"
    },
    {
        "question": "“得道者多助”下句是什么",
        "answer": "失道者寡助"
    },
    {
        "question": "担担面是哪个省小吃",
        "answer": "四川"
    },
    {
        "question": "黄酒名品“加饭酒”产地是哪个省",
        "answer": "浙江"
    },
    {
        "question": "电影《诺丁山》的主要取景地是在欧洲哪个城市",
        "answer": "伦敦"
    },
    {
        "question": "歇后语“丈二和尚”下句是什么",
        "answer": "“摸不着头脑”"
    },
    {
        "question": "歇后语“十五个吊桶打”下句是什么",
        "answer": "“水七上八下”"
    },
    {
        "question": "儿歌《小兔子乖乖》“小兔儿乖乖”下句是什么",
        "answer": "把门儿开开"
    },
    {
        "question": "儿歌《我有一只小毛驴》“有一天我心血来潮，骑着去干什么”",
        "answer": "赶集"
    },
    {
        "question": "在辣椒中，哪种维生素含量最高",
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "吃鱼对眼睛有益，因为鱼眼中富含哪种维生素",
        "answer": "维生素A"
    },
    {
        "question": "唐代诗人张九龄“海上升明月，”下句是什么",
        "answer": "“天涯共此时”"
    },
    {
        "question": "李商隐“身无彩凤双飞翼，”下句是什么",
        "answer": "“心有灵犀一点通”"
    },
    {
        "question": "小说《三国演义》中诸葛亮的老婆是谁",
        "answer": "黄月英"
    },
    {
        "question": "契科夫短篇小说同名，能随时变成不同保护色的是哪种脊椎动物",
        "answer": "变色龙"
    },
    {
        "question": "野外经常碰到叮人吸血的“蚂蟥”学名是什么",
        "answer": "水蛭"
    },
    {
        "question": "日语中“欧吉桑”是指",
        "answer": "爷爷/大叔"
    },
    {
        "question": "闽南语粤语中“阿嬷”是对哪个家庭成员的称呼",
        "answer": "奶奶/大妈"
    },
    {
        "question": "网络用语“白骨精”一词，是白领骨干和什么的简称",
        "answer": "精英"
    },
    {
        "question": "QQ中除了删除外，为了阻止对方与自己联系，可以放到哪个项",
        "answer": "黑名单"
    },
    {
        "question": "“古稀之年”是指",
        "answer": "七十岁"
    },
    {
        "question": "结婚五十周年称为“金婚”，六十周年是",
        "answer": "钻石婚"
    },
    {
        "question": "“崂山道士”中的“崂山”在山东的",
        "answer": "青岛"
    },
    {
        "question": "传说中沉香“劈山救母”中的山位于陕西",
        "answer": "华山"
    },
    {
        "question": "F1赛事中表示前方有障碍物或者出现意外，将会挥舞什么颜色的旗帜来警示",
        "answer": "黄色"
    },
    {
        "question": "国际赛事中，400米（不含400米）以上的径赛项目采用什么起跑方式",
        "answer": "站立式"
    },
    {
        "question": "《神雕侠侣》中，小龙女的师姐，绰号“赤练仙子”是",
        "answer": "李莫愁"
    },
    {
        "question": "今年是香港回归多少周年",
        "answer": "15"
    },
    {
        "question": "“吃粽子，赛龙舟”的端午节是农历五月的第几天",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "盛产于我国新疆和甘肃敦煌一带，有“瓜中之王”美誉的是哪种瓜果",
        "answer": "哈密瓜"
    },
    {
        "question": "有润肺止咳功效，因果实名称形似一种乐器而得名的是哪种水果",
        "answer": "枇杷"
    },
    {
        "question": "“山城”之称的是我国哪座城市",
        "answer": "重庆"
    },
    {
        "question": "有“花城”之称事我国的哪座城市",
        "answer": "广州"
    },
    {
        "question": "在小说《射雕英雄传》里，金国王爷为了争哪本兵书，学习里面的兵法称霸中原而大动干戈",
        "answer": "武穆遗书"
    },
    {
        "question": "蔡依林《野蛮游戏》首句是哪两个动物傻傻分不清",
        "answer": "老虎和老鼠"
    },
    {
        "question": "“听见冬天的离开，我在某年某月醒过来”孙燕姿唱哪首歌曲中的歌词",
        "answer": "遇见"
    },
    {
        "question": "在《植物大战僵尸》的白天模式中能长出阳光的植物是什么",
        "answer": "向日葵"
    },
    {
        "question": "80年代末风行的一款以著名影星施瓦辛格和史泰龙为人物造型的卡带枪战游戏是什么",
        "answer": "魂斗罗"
    },
    {
        "question": "杨万里的名诗《小荷》中“小荷才露尖尖角”，下句是什么",
        "answer": "“早有蜻蜓立上头”"
    },
    {
        "question": "“枯藤老树昏鸦，小桥流水人家”是出自哪位元代戏剧家的《天净沙秋思》",
        "answer": "马致远"
    },
    {
        "question": "绕口令基本功“吃葡萄不吐葡萄皮”下一句",
        "answer": "“不吃葡萄倒吐葡萄皮”"
    },
    {
        "question": "谜语“上边毛，下边毛，中间有颗黑葡萄”形容面部的哪个器官",
        "answer": "眼睛"
    },
    {
        "question": "郑欣宜的妈妈是哪位已故有“开心果”之称的香港著名艺人",
        "answer": "肥肥/沈殿霞"
    },
    {
        "question": "曾宝仪的爸爸是香港哪位著名艺人",
        "answer": "曾志伟"
    },
    {
        "question": "“西双版纳，香格里拉，玉龙雪山”是我国哪个省的著名景点",
        "answer": "云南"
    },
    {
        "question": "改进了造纸术的东汉的哪位发明家",
        "answer": "蔡伦"
    },
    {
        "question": "指南针用于航海是哪个朝代",
        "answer": "宋"
    },
    {
        "question": "柳宗元的《江雪》中“千山鸟飞绝”下句是什么",
        "answer": "“万径人踪灭”"
    },
    {
        "question": "杜牧《江南春》“南朝四百八十寺”下句是什么",
        "answer": "“多少楼台烟雨中”"
    },
    {
        "question": "挪威的首都是哪个城市",
        "answer": "奥斯陆"
    },
    {
        "question": "空气中占比例最大的气体是什么",
        "answer": "氮气"
    },
    {
        "question": "沼气的主要成分是什么化学成分",
        "answer": "甲烷"
    },
    {
        "question": "我们一般会用哪三个字母表示“重要人物”“贵宾”“高级会员”",
        "answer": "VIP"
    },
    {
        "question": "电梯按键中的B1是指哪一楼层",
        "answer": "负一楼"
    },
    {
        "question": "“龙卡”是我国哪家银行发行的金融卡",
        "answer": "建设银行"
    },
    {
        "question": "中国农业银行的英文简称是哪三个英文字母",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "question": "90年度风靡一时的《大中国》中唱到“家里盘着两条龙”，是指哪两条河流",
        "answer": "长江与黄河"
    },
    {
        "question": "“太委屈，连分手也是让我最后得到消息”这首《太委屈》是哪位台湾女歌手的经典歌曲",
        "answer": "陶晶莹"
    },
    {
        "question": "新奥尔良在美国，那么奥尔良在欧洲的哪个国家",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "圣彼得堡在俄罗斯，那么彼得堡在欧洲的哪个国家",
        "answer": "德国（错是俄国）"
    },
    {
        "question": "谚语“当局者迷”的下句是什么",
        "answer": "“旁观者清”"
    },
    {
        "question": "我们常说“刀子嘴什么心”",
        "answer": "“豆腐心”"
    },
    {
        "question": "宁夏回族自治区的省会是哪个城市",
        "answer": "银川"
    },
    {
        "question": "云南省简称是什么",
        "answer": "滇"
    },
    {
        "question": "演唱《十五的月亮》《血染的风采》《春天的故事》的是哪位著名军旅歌唱家",
        "answer": "董文华"
    },
    {
        "question": "歌词“古老的东方有一条龙，它的名字叫中国”来自哪首歌",
        "answer": "《龙的传人》"
    },
    {
        "question": "俗话说：“近朱者赤”，下一句是",
        "answer": "“近墨者黑”"
    },
    {
        "question": "常言道：“不积跬步”，下一句是",
        "answer": "“无以至千里”"
    },
    {
        "question": "宋代诗人僧志南的名句“沾衣欲湿杏花雨”的下一句是什么",
        "answer": "“吹面不寒杨柳风”"
    },
    {
        "question": "轮张君引PK王伟智"
    },
    {
        "question": "“其实地上本没有路，走的人多了，也便成了路”是哪位作家说的",
        "answer": "鲁迅"
    },
    {
        "question": "畅销书《谁动了我的奶酪》中的主人公是两只什么动物",
        "answer": "老鼠"
    },
    {
        "question": "唐太宗李世民为了夺取皇位发动了什么政变",
        "answer": "玄武门政变"
    },
    {
        "question": "晚清四大奇案之首，主人公是杨乃武和毕秀姑，毕秀姑的绰号是什么",
        "answer": "小白菜"
    },
    {
        "question": "《非诚勿扰》女嘉宾入场背景音乐《GEE》是由哪个韩国女子组合演唱的",
        "answer": "少女时代"
    },
    {
        "question": "歌曲《被风吹过的夏天》是由JJ林俊杰和哪位女歌手共同演唱",
        "answer": "金莎"
    },
    {
        "question": "出自孔子《论语》：“君子坦荡荡”下一句是什么",
        "answer": "小人长戚戚"
    },
    {
        "question": "李煜的《虞美人》中：“问君能有几多愁”下一句是",
        "answer": "恰似一江春水向东流"
    },
    {
        "question": "2011年退役的湘籍羽毛球男子世界冠军是谁",
        "answer": "鲍春来"
    },
    {
        "question": "我国哪位男子篮球运动员加盟美国NBA著名球队洛杉矶湖人队",
        "answer": "孙悦"
    },
    {
        "question": "本轮欧债危机最主要的导火索是哪个欧洲国家",
        "answer": "希腊"
    },
    {
        "question": "新亚欧大陆桥西至荷兰鹿特丹，东起中国江苏省的哪个城市",
        "answer": "连云港"
    },
    {
        "question": "传媒大亨默多克的第三任妻子是谁",
        "answer": "邓文迪"
    },
    {
        "question": "跳水女王伏明霞嫁给了哪位香港前财政司司长",
        "answer": "梁锦松"
    },
    {
        "question": "西班牙的首都是哪个城市",
        "answer": "马德里"
    },
    {
        "question": "本届欧洲杯举办国之一的乌克兰的首都是哪个城市",
        "answer": "基辅"
    },
    {
        "question": "明朝永乐皇帝的名字叫什么",
        "answer": "朱棣"
    },
    {
        "question": "辛亥革命的先驱，与孙中山并称“孙黄”的“黄”是指谁",
        "answer": "黄兴"
    },
    {
        "question": "秦观《鹊桥仙》中，“金风玉露一相逢的下一句是什么",
        "answer": "便胜却人间无数”"
    },
    {
        "question": "刘禹锡的诗中“沉舟侧畔千帆过”的下一句是什么",
        "answer": "病树前头万木春"
    },
    {
        "question": "电视剧《裸婚时代》中，文章饰演了什么角色",
        "answer": "刘易阳"
    },
    {
        "question": "电影《无间道2》中，饰演少年陈永仁的香港演员是谁",
        "answer": "余文乐"
    },
    {
        "question": "位于希腊的巴特农神庙是为了纪念哪位女神",
        "answer": "雅典娜"
    },
    {
        "question": "希腊神话中是谁从太阳神阿波罗那里为人间去偷来了火种",
        "answer": "普罗米修斯"
    },
    {
        "question": "“国中国”圣马力诺的国土被哪个欧洲国家包围",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "绿茶精品“碧螺春”原产自江苏哪个城市",
        "answer": "苏州"
    },
    {
        "question": "现效力于凯尔特人，曾经有“狼王”称号的NBA球星是谁",
        "answer": "加内特"
    },
    {
        "question": "本赛季NBA总决赛对战双方是热火队和哪个队",
        "answer": "雷霆队"
    },
    {
        "question": "“古希腊三贤”是指柏拉图亚里士多德还有谁",
        "answer": "苏格拉底"
    },
    {
        "question": "散文《永州八记》是“唐宋八大家”中的哪位写的",
        "answer": "柳宗元"
    },
    {
        "question": "描写了小女孩“玛丽”故事的柴可夫斯基著名芭蕾舞剧是",
        "answer": "《胡桃夹子》"
    },
    {
        "question": "电视剧《西游记》中，沙僧在天庭时原本的职位是什么",
        "answer": "卷帘大将"
    },
    {
        "question": "电视剧《西游记》中孙悟空在太上老君的炼丹炉里成就了什么本领",
        "answer": "火眼金睛"
    },
    {
        "question": "冰球比赛时每队上场几人",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "冰球运动起源于哪个北美洲国家",
        "answer": "加拿大"
    },
    {
        "question": "在印度被称为“圣河”的是哪条河",
        "answer": "恒河"
    },
    {
        "question": "世界著名永久中立国之一，也是众多国际组织总部所在地的国家是",
        "answer": "瑞士"
    },
    {
        "question": "钮承泽导演的电影《LOVE》中，饰演售楼小姐的单亲妈妈的演员是谁",
        "answer": "赵薇"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《唐伯虎点秋香》中，唐伯虎自称“天下第一奇毒”叫什么",
        "answer": "含笑半步颠"
    },
    {
        "question": "三国时期的魏国是由谁建立的",
        "answer": "曹丕"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，司徒王允使用连环计，将貂蝉献给了谁",
        "answer": "董卓"
    },
    {
        "question": "《北京的金山上》是哪个民族的歌曲",
        "answer": "藏族"
    },
    {
        "question": "《算你狠》《独家记忆》是哪位香港歌手的代表作",
        "answer": "陈小春"
    },
    {
        "question": "04年雅典奥运会和08年北京奥运会女子乒乓球单打双料冠军是谁",
        "answer": "张怡宁"
    },
    {
        "question": "效力于NBA“雷霆队”，史上最年轻得分王叫什么",
        "answer": "杜兰特"
    },
    {
        "question": "明朝万历年间的内阁首辅，力推改革而使国力延续的大臣叫什么",
        "answer": "张居正"
    },
    {
        "question": "秦朝时害死李斯杀害秦二世的大宦官叫什么",
        "answer": "赵高"
    },
    {
        "question": "我国春秋时期哪位先贤发现了小孔成像原理",
        "answer": "墨子"
    },
    {
        "question": "春秋时一对著名的铸剑师夫妻，一个叫干将，另一个叫什么",
        "answer": "莫邪"
    },
    {
        "question": "《蝙蝠侠》和《金陵十三钗》的主演是哪位好莱坞男星",
        "answer": "克里斯蒂安•贝尔"
    },
    {
        "question": "刘若英在电视剧《粉红女郎》中所饰演角色的外号是",
        "answer": "结婚狂"
    },
    {
        "question": "“婚姻就像一座城，外面的人想进来，里面的人想出去”是哪本小说的经典名句",
        "answer": "《围城》"
    },
    {
        "question": "传说中武则天把哪种花贬到了洛阳",
        "answer": "牡丹花"
    },
    {
        "question": "小说《水浒传》中外号“菜园子”的人物是",
        "answer": "张青"
    },
    {
        "question": "小说《水浒传》中卢俊义的外号是",
        "answer": "玉麒麟"
    },
    {
        "question": "据悉郭晶晶将于2012年10月与哪位香港富豪举办婚礼",
        "answer": "霍启刚"
    },
    {
        "question": "在1996和2000年两届奥运会上蝉联了男子3米跳板比赛冠军的运动员是谁",
        "answer": "熊倪"
    },
    {
        "question": "河内是哪个亚洲国家的首都",
        "answer": "越南"
    },
    {
        "question": "千佛之国说的是哪个亚洲国家",
        "answer": "泰国"
    },
    {
        "question": "电影《爱情呼叫转移》中，与12位女演员配戏的男演员是谁",
        "answer": "徐峥"
    },
    {
        "question": "《天下无贼》中，饰演黎叔的著名演员叫什么",
        "answer": "葛优"
    },
    {
        "question": "在欧洲杯上利用单刀球时间“思考人生”的“巴神”叫什么名字",
        "answer": "巴洛特利"
    },
    {
        "question": "《蒙娜丽莎的眼泪》《单身情歌》是哪位台湾歌手的代表作",
        "answer": "林志炫"
    },
    {
        "question": "歌曲《蒙古人》《天堂》的演唱者是哪位蒙古族歌手",
        "answer": "腾格尔"
    },
    {
        "question": "08年北京奥运会男子双人划艇500米决赛冠军是杨文军和谁",
        "answer": "孟关良"
    },
    {
        "question": "获得13个世界冠军的羽毛球双打组合是蔡赟和谁",
        "answer": "傅海峰"
    },
    {
        "question": "由哥伦比亚大学颁发，美国新闻最高奖叫什么",
        "answer": "普利策新闻奖"
    },
    {
        "question": "柏林国际电影节授予电影的最高奖项叫什么",
        "answer": "金熊奖"
    },
    {
        "question": "历史上被称为南朝的四个朝代是",
        "answer": "宋齐梁陈"
    },
    {
        "question": "索尼之子，为清除鳌拜立下大功的清朝名臣是谁",
        "answer": "索额图"
    },
    {
        "question": "俄罗斯总统普京曾经工作过的情报机构叫什么",
        "answer": "克格勃"
    },
    {
        "question": "第一次世界大战的交战双方一方为协约国，另一方为什么国",
        "answer": "同盟国"
    },
    {
        "question": "贾岛的诗《题李凝幽居》中，“鸟宿池边树”的下一句是",
        "answer": "僧敲月下门"
    },
    {
        "question": "李商隐的诗句“何当共剪西窗烛”的下一句是",
        "answer": "却话巴山夜雨时"
    },
    {
        "question": "素有“天下第一山”美誉的是五岳中的哪座山",
        "answer": "泰山"
    },
    {
        "question": "世界上最大的石刻弥勒佛坐像是位于四川的哪座大佛",
        "answer": "乐山大佛"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《少林足球》中，有“黄金右脚”称号的角色是由哪位喜剧明星扮演的",
        "answer": "吴孟达"
    },
    {
        "question": "电影《乱世佳人》的另外一个中文名字是什么",
        "answer": "《飘》"
    },
    {
        "question": "毛泽东的词《长征》中，“红军不怕远征难”的下一句是",
        "answer": "万水千山只等闲"
    },
    {
        "question": "柳永的词《蝶恋花》中，“衣带渐宽终不悔”的下一句是",
        "answer": "为伊消得人憔悴"
    },
    {
        "question": "巴黎和会通过了什么合约标志着第一次世界大战正式结束",
        "answer": "凡尔赛和约"
    },
    {
        "question": "唐宋八大家之一，也是北宋时期最伟大的改革家是谁",
        "answer": "王安石"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中金陵十二钗中的四春是指：元春迎春惜春和谁",
        "answer": "探春"
    },
    {
        "question": "孔尚任的哪部历史剧讲述了侯方域和李香君的爱情故事",
        "answer": "《桃花扇》"
    },
    {
        "question": "奥斯卡获奖影片《黑天鹅》的女主角是",
        "answer": "娜塔莉·波特曼"
    },
    {
        "question": "科林•费斯担当主演的第83届奥斯卡最佳影片叫什么",
        "answer": "《国王的演讲》"
    },
    {
        "question": "许多古代小说中写道，在没有DNA技术的古代，人们总采用什么认亲的方法",
        "answer": "滴血认亲"
    },
    {
        "question": "群口相声是指“几人或几人以上演出的相声”",
        "answer": "3人"
    },
    {
        "question": "人们通常把“什么重圆”比喻夫妻失散或决裂后重新团聚与和好",
        "answer": "破镜重圆"
    },
    {
        "question": "人们通常把“什么难收”比喻事情已成定局，无法挽回",
        "answer": "覆水难收"
    },
    {
        "question": "挪威的首都是哪个城市",
        "answer": "奥斯陆"
    },
    {
        "question": "巴黎四大建筑指的是凯旋门．卢浮宫．埃菲尔铁塔和什么",
        "answer": "巴黎圣母院"
    },
    {
        "question": "近期被曝光恋情的娱乐圈情侣中，赵又廷的绯闻女友是",
        "answer": "高圆圆"
    },
    {
        "question": "以“大胡子”为鲜明标志，拍摄了众多金庸剧的我国著名导演是谁",
        "answer": "张纪中"
    },
    {
        "question": "茶叶依发酵程度不同分为三种，分别是绿茶乌龙茶和什么茶",
        "answer": "红茶"
    },
    {
        "question": "有“液体黄金”称号，也是早期健美运动员比赛时喜欢涂抹的一种油叫什么",
        "answer": "橄榄油"
    },
    {
        "question": "电影《黑客帝国》中，上演了“子弹时间”的好莱坞影星叫什么",
        "answer": "基努·里维斯"
    },
    {
        "question": "拍摄了电影《大块头有大智慧》《神探》《PTU》等的香港导演是谁",
        "answer": "杜琪峰"
    },
    {
        "question": "康熙时期，中国与哪个国家签订了《尼布楚条约》",
        "answer": "俄国"
    },
    {
        "question": "由张骞引入我国，相传能“日行千里”的宝马俗称什么",
        "answer": "汗血宝马"
    },
    {
        "question": "王维的《使至塞上》中，“大漠孤烟直”的下一句是",
        "answer": "长河落日圆"
    },
    {
        "question": "高适的《别董大》中，“劝君更尽一杯酒”的下一句是",
        "answer": "西出阳关无故人"
    },
    {
        "question": "古巴前领导人，杰出的马克思主义者，古巴传奇英雄是",
        "answer": "卡斯特罗"
    },
    {
        "question": "美国现任国务卿，前总统克林顿的夫人是谁",
        "answer": "希拉里"
    },
    {
        "question": "刘德华的众多银幕情侣之一，与之合演电影《天若有情》的女演员是",
        "answer": "吴倩莲"
    },
    {
        "question": "《金太狼的幸福生活》中，李小璐饰演的是哪个角色",
        "answer": "米小米"
    },
    {
        "question": "奇虎360的创始人，也是现任董事长是谁",
        "answer": "周鸿祎"
    },
    {
        "question": "谷歌创始人之一，现任CEO是谁",
        "answer": "拉里·佩吉"
    },
    {
        "question": "闯王李自成攻破北京后于景山自缢身亡的明朝皇帝是",
        "answer": "崇祯皇帝"
    },
    {
        "question": "发动西安事变的军事将领是张学良和谁",
        "answer": "杨虎城"
    },
    {
        "question": "达喀尔拉力赛的举办地达喀尔在哪个非洲国家",
        "answer": "塞内加尔"
    },
    {
        "question": "大洋洲国家新西兰的首都是",
        "answer": "惠灵顿"
    },
    {
        "question": "代表港剧黄金年代的“无线”五虎包括梁朝伟刘德华汤镇业苗侨伟和谁",
        "answer": "黄日华"
    },
    {
        "question": "有“金色轰炸机”称号的德国前著名足球运动员是谁",
        "answer": "克林斯曼"
    },
    {
        "question": "“世间安得双全法，不负如来不负卿”的作者是谁",
        "answer": "仓央嘉措"
    },
    {
        "question": "武侠小说《倚天屠龙记》中，白眉鹰王叫什么名字",
        "answer": "殷天正"
    },
    {
        "question": "相传武则天为自己取的名字，取日月凌空明亮阔大之意的字是什么字",
        "answer": "瞾（zhao）"
    },
    {
        "question": "轮王晨PK骆畅"
    },
    {
        "question": "武汉三镇包括汉口.武昌和",
        "answer": "汉阳"
    },
    {
        "question": "佛教四大名山之一的五台山位于我国哪个省",
        "answer": "山西省"
    },
    {
        "question": "“让暴风雨来的更猛烈些吧”是高尔基哪部散文诗的名句",
        "answer": "《海燕》"
    },
    {
        "question": "南派三叔的网络小说《盗墓笔记》共有几部",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "中国古代小说《水浒传》中有黑旋风名号的人物是",
        "answer": "李逵"
    },
    {
        "question": "阿瞒是三国时期哪位枭雄的小名",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "舞台剧《宝岛一村》《那一夜我们说相声》的导演是",
        "answer": "赖声川"
    },
    {
        "question": "歌曲《当爱已成往事》是李宗盛和谁共同演唱",
        "answer": "林忆莲"
    },
    {
        "question": "自1981年在伦敦首演后被翻译成二十多种文字在全世界出演的音乐剧是",
        "answer": "《猫》"
    },
    {
        "question": "音乐剧大师韦伯的代表作，女主角名叫“克里斯汀”的音乐剧是",
        "answer": "《歌剧魅影》"
    },
    {
        "question": "小明在商店买衣服，原价是80元的衣服打6折后，小明应付多少钱",
        "answer": "48"
    },
    {
        "question": "距离单位中，一公里等于多少米",
        "answer": "1000米"
    },
    {
        "question": "国家首批5A级旅游景区，国内投资规模最大.设施最先进的现代主题连锁乐园是",
        "answer": "欢乐谷"
    },
    {
        "question": "昆明湖和万寿山在哪个著名景点里",
        "answer": "颐和园"
    },
    {
        "question": "古代城墙外一条用作军事防御的河流叫做什么河",
        "answer": "护城河"
    },
    {
        "question": "相传由诸葛亮发明的一种受热可以浮起的灯笼叫什么",
        "answer": "孔明灯"
    },
    {
        "question": "中国象棋中与“将”对应的棋子是",
        "answer": "帅"
    },
    {
        "question": "中国象棋中与“兵”对应的棋子是",
        "answer": "卒"
    },
    {
        "question": "宋朝的开国皇帝是谁",
        "answer": "赵匡胤"
    },
    {
        "question": "清朝皇帝顺治的名是什么",
        "answer": "福临"
    },
    {
        "question": "正弦函数简称是",
        "answer": "sin"
    },
    {
        "question": "余弦函数简称是",
        "answer": "cos"
    },
    {
        "question": "电影《少林足球》中，张柏芝与哪位女星联袂客串“玉面飞龙”",
        "answer": "莫文蔚"
    },
    {
        "question": "在《武林外传》中饰演白展堂的演员沙溢的妻子是谁",
        "answer": "胡可"
    },
    {
        "question": "著名景点龙门石窟位于哪个省",
        "answer": "河南"
    },
    {
        "question": "中国最北部的县，是中国境内唯一可观赏到北极光和极昼现象的地方是",
        "answer": "漠河"
    },
    {
        "question": "我国首位升空的女航天员叫什么名字",
        "answer": "刘洋"
    },
    {
        "question": "我国第一位走出太空舱进行太空漫步的航天员是",
        "answer": "翟志刚"
    },
    {
        "question": "民谣吉他有几根弦",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "西洋乐器小提琴有几根弦",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "梯形的面积计算公式是",
        "answer": "上底加下底乘以高除以2"
    },
    {
        "question": "三角形的面积计算公式是",
        "answer": "底乘以高除以2"
    },
    {
        "question": "有“魔兽”称号的德罗巴今年正式从英超切尔西转会至中超的哪只俱乐部",
        "answer": "申花"
    },
    {
        "question": "2011-2012赛季NBA美职篮总冠军是哪一只球队",
        "answer": "迈阿密热火队"
    },
    {
        "question": "李白的《送孟浩然之广陵》中“孤帆远影碧空尽”下一句是",
        "answer": "唯见长江天际流"
    },
    {
        "question": "由周渝明赵又廷主演的台湾警匪偶像剧是",
        "answer": "《痞子英雄》"
    },
    {
        "question": "近期，由陈坤.赵薇.周迅.杨幂主演的魔幻爱情故事电影是",
        "answer": "《画皮2》"
    },
    {
        "question": "《面包树上的女人》《永不永不说再见》是哪位香港著名言情小说家的代表作",
        "answer": "张小娴"
    },
    {
        "question": "由张国荣梅艳芳主演，改编自李碧华小说的电影叫什么",
        "answer": "《胭脂扣》"
    },
    {
        "question": "《白夜行》《放学后》是哪位著名的日本推理小说家的代表作",
        "answer": "东野圭吾"
    },
    {
        "question": "创立深圳万科，喜欢登山越野的著名企业家是",
        "answer": "王石"
    },
    {
        "question": "和中国足协签署价值至少5亿元三年合约的大连万达老板是谁",
        "answer": "王健林"
    },
    {
        "question": "第11届亚运会开.闭幕布式及比赛的工人体育场位于我国哪座城市",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "2011年国足出线，被视为中国足球宝地的五里河体育场位于我国哪座城市",
        "answer": "沈阳"
    },
    {
        "question": "网络上一人分饰12角，模拟了12个国家或地区的人物对话的老外叫什么",
        "answer": "Mike隋"
    },
    {
        "question": "有“Magic City”之称，意为魔幻都市的魔都是指我国哪座城市",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "2000年悉尼奥运会获得平衡木冠军的是我国哪位女子体操运动员",
        "answer": "刘璇"
    },
    {
        "question": "曾经效力于大连万达队被誉为“亚洲第一前锋”的是我国哪位著名国脚",
        "answer": "郝海东"
    },
    {
        "question": "鳄鱼和蜥蜴按科类分统称为什么类动物",
        "answer": "爬行动物"
    },
    {
        "question": "玫瑰花属于什么科的植物",
        "answer": "蔷薇科"
    },
    {
        "question": "出自杜牧诗中“东风不与周郎便”的下一句是",
        "answer": "铜雀春深锁二乔"
    },
    {
        "question": "现在韩国的首都是首尔，在没改名之前叫什么",
        "answer": "汉城"
    },
    {
        "question": "巴西在迁都巴西利亚之前，首都是哪个城市",
        "answer": "里约热内卢"
    },
    {
        "question": "美国现任总统贝拉克·奥巴马所属政党是美国什么党",
        "answer": "民主党"
    },
    {
        "question": "美国前总统乔治·沃克·布什所属政党是美国什么党",
        "answer": "共和党"
    },
    {
        "question": "哪场战役代表美国正式卷入第二次世界大战",
        "answer": "偷袭珍珠港"
    },
    {
        "question": "1942年开始的哪场战役的胜利是苏德战争的转折点，也是第二次世界大战的伟大转折",
        "answer": "斯大林格勒保卫战"
    },
    {
        "question": "出自王勃的诗句“落霞与孤鹜齐飞”的下一句是",
        "answer": "秋水共长天一色"
    },
    {
        "question": "李白的《将进酒》中“人生得意须尽欢”下一句是",
        "answer": "莫使金樽空对月"
    },
    {
        "question": "清朝太高祖皇帝的名字是",
        "answer": "努尔哈赤"
    },
    {
        "question": "在电影《埃及艳后》中，这位美艳的埃及统治者最开始引诱了哪位罗马帝国的军事统帅",
        "answer": "凯撒大帝"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中“官渡之战”中交战双方的指挥官分别是",
        "answer": "袁绍曹操"
    },
    {
        "question": "金代的开国皇帝是哪一位女真族的领袖",
        "answer": "完颜阿古打"
    },
    {
        "question": "莎士比亚的《哈姆雷特》《李尔王》和另外哪两部并称四大悲剧",
        "answer": "麦克白奥赛罗"
    },
    {
        "question": "勃朗特三姐妹分别著有《简爱》.《艾格尼斯·格雷》和哪一部同样享誉世界的名著",
        "answer": "《呼啸山庄》"
    },
    {
        "question": "世界第一大岛格陵兰岛属于哪个国家",
        "answer": "丹麦"
    },
    {
        "question": "亚洲的草原之国蒙古，请问首都是哪座城市",
        "answer": "乌兰巴托"
    },
    {
        "question": "中国现代女作家张爱玲的第一任丈夫叫什么名字",
        "answer": "胡兰成"
    },
    {
        "question": "提出“中学为体，西学为用”的洋务派代表人物，与曾国藩李鸿章左宗棠并称晚清“四大名臣”的是",
        "answer": "张之洞"
    },
    {
        "question": "五岳中的北岳是哪座山",
        "answer": "恒山"
    },
    {
        "question": "被公认为世界上最高级的菜是哪个国家的菜",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "三国时期孙权字什么",
        "answer": "仲谋"
    },
    {
        "question": "三国时期曹操字什么",
        "answer": "孟德"
    },
    {
        "question": "欧洲流经最多的河是什么河",
        "answer": "多瑙河"
    },
    {
        "question": "梵蒂冈是一个“国中国”，它国土四面和哪个国家接壤",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "中国第一部白话文小说《狂人日记》收录在鲁迅的哪部短篇小说集中",
        "answer": "《呐喊》"
    },
    {
        "question": "著名哲学家黑格尔是哪个国家的",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "清朝末年的“戊戌变法”因为其变法的时间较短，又被称为什么",
        "answer": "百日维新"
    },
    {
        "question": "“世界水利文化的鼻祖”都江堰的建造者是谁",
        "answer": "李冰父子"
    },
    {
        "question": "《宰相刘罗锅》.《神医喜来乐》的男主角是我国哪位著名男演员",
        "answer": "李保田"
    },
    {
        "question": "主演了《教父》三部曲和《闻香识女人》的美国男演员是谁",
        "answer": "艾尔·帕西诺"
    },
    {
        "question": "印度诗人泰戈尔获得诺贝尔奖的作品诗集叫",
        "answer": "《吉檀迦利》"
    },
    {
        "question": "意大利文艺复兴先驱但丁的代表作是什么",
        "answer": "《神曲》"
    },
    {
        "question": "在电影《建国大业》中扮演毛泽东的是我国哪位男演员",
        "answer": "唐国强"
    },
    {
        "question": "让汤姆·汉克斯赢得两届奥斯卡最佳男演员奖的影片分别是《阿甘正传》和什么",
        "answer": "《费城故事》"
    },
    {
        "question": "无事不登三宝殿中的“三宝”是指哪些",
        "answer": "佛法僧"
    },
    {
        "question": "“岁寒三友”是指的哪三种植物",
        "answer": "松竹梅"
    },
    {
        "question": "世界上第一名进入太空的航天员是来自苏联的哪位宇航员",
        "answer": "加加林"
    },
    {
        "question": "中国首位两次进入太空的航天员叫什么名字",
        "answer": "景海鹏"
    },
    {
        "question": "2011年上映的《倩女幽魂》中聂小倩的扮演者是我国哪位内地女演员",
        "answer": "刘亦菲"
    },
    {
        "question": "师从多明戈，具有“亚洲第一男中音”美誉的是我国哪位著名男歌唱家",
        "answer": "廖昌永"
    },
    {
        "question": "有“银狐”称号的意大利籍主教练现执教中超广州恒大足球队是谁",
        "answer": "里皮"
    },
    {
        "question": "中国国家男子足球队的主教练是哪位西班牙著名教练",
        "answer": "卡马乔"
    },
    {
        "question": "“三十功名尘与土，八千里路云和月”是出自岳飞的哪首词",
        "answer": "《满江红》"
    },
    {
        "question": "高速公路上的不停车收费系统通道是哪三个英文字母表示",
        "answer": "ETC"
    },
    {
        "question": "2002年日韩世界杯的比赛用球叫什么",
        "answer": "飞火流星"
    },
    {
        "question": "伊拉克的首都",
        "answer": "巴格达"
    },
    {
        "question": "赵翼的诗句“江山代有才人出”的下一句是",
        "answer": "各领风骚数百年"
    },
    {
        "question": "轮顾婷婷PK辛欣"
    },
    {
        "question": "英文字母中的“M”在汉语拼音中的发音是什么",
        "answer": "MO"
    },
    {
        "question": "英文字母中的“T”在汉语拼音中的发音是什么",
        "answer": "TE"
    },
    {
        "question": "“烤乳猪”属于传统八大菜系中的哪个菜系",
        "answer": "粤菜"
    },
    {
        "question": "“德州扒鸡”属于传统八大菜系中的哪个菜系",
        "answer": "鲁菜"
    },
    {
        "question": "在扑克牌中除了KQJ外还有哪种单个的英文字母的牌",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "在扑克牌的阿拉伯数字牌中最大的数字是多少",
        "answer": "10"
    },
    {
        "question": "谚语“男怕入错行”的下一句是",
        "answer": "嫁错郎"
    },
    {
        "question": "常用来形容夫妻之间感情的倦怠期，我们会说是“几年之痒”",
        "answer": "7年"
    },
    {
        "question": "北京著名景点什刹海是由前海，西海和什么海组成",
        "answer": "后海"
    },
    {
        "question": "《单人房双人床》《电台情歌》是哪位香港女歌手的代表作",
        "answer": "莫文蔚"
    },
    {
        "question": "请问代表作有《江南》《曹操》的著名歌手林俊杰来自哪个国家",
        "answer": "新加坡"
    },
    {
        "question": "大仲马的作品，描述爱德蒙.堂泰斯陷害后成功复仇的故事是哪部小说",
        "answer": "《基督山伯爵》"
    },
    {
        "question": "鲁迅写过程的唯一一部回忆散文集叫什么",
        "answer": "《朝花夕拾》"
    },
    {
        "question": "唐朝时，日本到唐朝的留学生被称为",
        "answer": "遣唐使"
    },
    {
        "question": "日本战国时代末期杰出的固政治家和军事家，江户幕府的第一代将军是谁",
        "answer": "德川家康"
    },
    {
        "question": "带领中国女排获得2004年奥运会冠军的主教练是",
        "answer": "陈忠和"
    },
    {
        "question": "在2012年NBA总决赛中，三届最有价值球员谁终于实现了职业生涯的总冠军梦想",
        "answer": "詹姆斯"
    },
    {
        "question": "人们常用枪打什么来形容好出风头的人什么被打压打击",
        "answer": "枪打出头鸟"
    },
    {
        "question": "我们说事情毫无眉目，未见端倪什么形容“什么字还没有一撇",
        "answer": "八"
    },
    {
        "question": "以“闻起来臭，吃起来香”为特色的是哪种长沙，绍兴等地的著名豆制品小吃",
        "answer": "臭豆腐"
    },
    {
        "question": "“拔丝地瓜”这道菜中拔出的丝儿是用哪种调味料熬成的",
        "answer": "糖"
    },
    {
        "question": "电影《天下无双》中，长公主这一角色由哪位明星扮演",
        "answer": "王菲"
    },
    {
        "question": "周星驰版的《唐伯虎点秋香》中，秋香是由哪位明星扮演的",
        "answer": "功利"
    },
    {
        "question": "请问一公顷等于多少平方米",
        "answer": "1万"
    },
    {
        "question": "重量单位一吨等于多少千克",
        "answer": "1千千克"
    },
    {
        "question": "春秋五霸中的哪个诸侯国后来被分析成了战国时期的韩赵魏三个国家",
        "answer": "晋"
    },
    {
        "question": "推进了“万历新政”，并著有《张太岳集》的明朝内阁首辅是谁",
        "answer": "张居正"
    },
    {
        "question": "杜甫的诗《登高》中：“无边落木萧萧下”下一句是",
        "answer": "不尽长江滚滚来"
    },
    {
        "question": "柳永的作品《雨霖铃》中：“执手相看泪眼”下一句",
        "answer": "竟无语凝噎"
    },
    {
        "question": "《新婚别》《无家别》《垂老别》是哪位唐代诗人的经典作品",
        "answer": "杜甫"
    },
    {
        "question": "由吴宇森导演的电影《变脸》是由尼古拉斯凯奇和哪位好莱坞巨星主演的",
        "answer": "约翰.特拉伏塔"
    },
    {
        "question": "曾任美国加州州长并出演过程《真实的谎言》的美国好莱坞著名男影星是谁",
        "answer": "施瓦辛格"
    },
    {
        "question": "“亚克西”是我国哪个民族语言中表达好，优秀的意思",
        "answer": "维吾尔族"
    },
    {
        "question": "晶语中“萨库拉”指的是日本国花，请问是哪种花",
        "answer": "樱花"
    },
    {
        "question": "出自《汉晋春秋》，“司马昭之心”的下一句是",
        "answer": "路人皆知"
    },
    {
        "question": "民间俗语：兵马未动什么先行",
        "answer": "粮草"
    },
    {
        "question": "动画片《葫芦兄弟》中穿青色衣服的老五拥有哪种特殊本领",
        "answer": "喷水"
    },
    {
        "question": "郑渊洁笔下的著名童话人物“鲁西西”的哥哥是谁",
        "answer": "皮皮鲁"
    },
    {
        "question": "曾经效力于NBA爵士队，有“邮差”称号的球星是",
        "answer": "马龙"
    },
    {
        "question": "NBA传奇球星，与卡尔马龙搭档，人称犹他双煞中的后卫球员是谁",
        "answer": "斯托克顿"
    },
    {
        "question": "和平解放北平，国民党的守城将领是哪一个著名将军",
        "answer": "傅作义"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，梁山好汉招安全后被派去镇压的另一个起义首领叫什么",
        "answer": "方腊"
    },
    {
        "question": "秦朝末年，陈胜吴广在当时的哪个地方起义",
        "answer": "大泽乡"
    },
    {
        "question": "十全老人是我国清朝哪位皇帝的自称",
        "answer": "乾隆"
    },
    {
        "question": "曲婉婷的歌，“你存在我深深的脑海里，我的林里，我的主里”，下一句是什么",
        "answer": "我的歌声里"
    },
    {
        "question": "孙楠的歌“你快回来，把我的思念带回来”的下一句是",
        "answer": "别让我的心空如大海"
    },
    {
        "question": "NBA60年代最伟大的中锋之一拉赛尔，他一共有多少枚总冠军戒指",
        "answer": "11"
    },
    {
        "question": "在2000悉尼奥运会上，哪一位美国篮球运动员在与法国队的比赛中上演了“死亡之扣”",
        "answer": "卡特"
    },
    {
        "question": "希腊神话中的大地之神是谁",
        "answer": "盖卫"
    },
    {
        "question": "《西游记》中，要成功摘到人参果必须使用一种什么特殊的工具",
        "answer": "金击子"
    },
    {
        "question": "《活着》《兄弟》是我国哪位当代作家的代表作品",
        "answer": "余华"
    },
    {
        "question": "诗人戴望舒的《雨巷》中，用什么花比喻那个他想遇到的姑娘",
        "answer": "丁香花"
    },
    {
        "question": "《良友》画报1926年2月创刊，第一期封面照片上的女士是谁",
        "answer": "蝴蝶"
    },
    {
        "question": "八十年代台湾著名的由林志炫和李骥组成是音乐组合叫什么",
        "answer": "优客李林"
    },
    {
        "question": "著名的反奴隶制小说《汤姆叔叔的小屋》的作者是",
        "answer": "斯托夫人"
    },
    {
        "question": "“儿童散学归来早，忙趁东风放纸鸢”，诗中的“纸鸢”指的是现在哪种玩具",
        "answer": "风筝"
    },
    {
        "question": "“令尊”是我国古代对对方什么亲属的尊称",
        "answer": "父亲"
    },
    {
        "question": "中国引进的第一部国外动画片是",
        "answer": "铁臂阿童木"
    },
    {
        "question": "“老抽”“生抽”是指我们日常生活中的哪种烹饪调料",
        "answer": "酱油"
    },
    {
        "question": "我们炒菜时常用哪种材质的锅，具有补充微量元素的效果",
        "answer": "铁锅"
    },
    {
        "question": "生活中见到街上胡乱张贴的小广告，我们什么俗称它像哪种皮肤病一样讨厌",
        "answer": "牛皮癣"
    },
    {
        "question": "亚洲第一个举办夏季奥运会的国家是",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "举办过程夏季奥运会次数最多的国家是哪个国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "电影《重庆森林》中，两位主要男演员是梁朝伟和谁",
        "answer": "金城武"
    },
    {
        "question": "黄圣依版《白蛇传说》中，饰演法海的演员是",
        "answer": "李连杰"
    },
    {
        "question": "俗语中形容人贪心不知足常用“吃着碗里”下一句是",
        "answer": "看着锅里"
    },
    {
        "question": "俗语“金无足赤”的下一句是什么",
        "answer": "人无完人"
    },
    {
        "question": "在地理中“零度纬线”也称之为什么",
        "answer": "赤道"
    },
    {
        "question": "赤道是一条特殊的纬线，那么“本初子午线”是一条特殊的什么",
        "answer": "经线"
    },
    {
        "question": "中国首位获得国际肖邦钢琴大赛金奖的是谁",
        "answer": "李云迪"
    },
    {
        "question": "《隐形的翅膀》是首个以歌曲命名的高考作文题目，请问这首歌是演唱者是谁",
        "answer": "张韶涵"
    },
    {
        "question": "开创了“光武中兴”的光武帝的姓名是",
        "answer": "刘季"
    },
    {
        "question": "“赔了夫人又折兵”中的“夫人”是三国中的哪位人物",
        "answer": "孙尚香"
    },
    {
        "question": "根据抗美援朝战地事实创作的报告文学《谁是最可爱的人》是哪位作家的代表作",
        "answer": "魏巍"
    },
    {
        "question": "《明朝那些事》原书作者是谁",
        "answer": "石悦"
    },
    {
        "question": "敦煌莫高窟龙门石窟云冈石窟和哪个石窟并称为中国四大石窟艺术宝库",
        "answer": "麦积山"
    },
    {
        "question": "云南省最大的淡水湖，又称“昆明湖”的是哪个湖泊",
        "answer": "滇池"
    },
    {
        "question": "歌手黎明的妻子是哪位名模",
        "answer": "乐基儿"
    },
    {
        "question": "内地演员胡静的老公是哪个亚洲国家的首富",
        "answer": "马来西亚"
    },
    {
        "question": "中国画术语吴常当风是对哪位画圣画风的概述",
        "answer": "吴道子"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，薛宝钗居住的地方叫什么",
        "answer": "衡芜苑"
    },
    {
        "question": "阿根廷男子足球队传奇球星有“风之子”称号的球员是",
        "answer": "卡尼吉亚"
    },
    {
        "question": "效力于AC米兰24个赛季的意大利“伟大的打后卫”是谁",
        "answer": "马尔蒂尼"
    },
    {
        "question": "第一次世界大战的导火索也是波黑首都的城市是",
        "answer": "萨拉热窝"
    },
    {
        "question": "意大利的版图酷似一只皮靴，而被比作这只皮靴尖上的足球的是哪一座岛屿",
        "answer": "西西里岛"
    },
    {
        "question": "日本动漫《灌篮高手》的作者是谁",
        "answer": "井上雄彦"
    },
    {
        "question": "近期哪位英国著名爵士女歌手在网上公开了自己怀孕的消息",
        "answer": "阿黛儿"
    },
    {
        "question": "广东人在过年时所说的派的“利是”指的是什么东西",
        "answer": "红包"
    },
    {
        "question": "东语中的唔知（MUZI）是什么意思",
        "answer": "不知道"
    },
    {
        "question": "语名句：路见不平的后一句是",
        "answer": "拔刀相助"
    },
    {
        "question": "俗话说“物以类聚”的下一句是",
        "answer": "人以群分"
    },
    {
        "question": "“回忆过去痛苦的相思忘不了，为何你还来拨动我心跳”是歌手万芳的哪首歌曲",
        "answer": "新不了情"
    },
    {
        "question": "“紧紧相依的心如何say good bye”是歌手曹格的哪首歌曲",
        "answer": "背叛"
    },
    {
        "question": "艾弗森被哪支球队选中，成为NBA历史上最矮的状元新秀",
        "answer": "费城76人"
    },
    {
        "question": "意大利球员“巴神”巴洛特利现效力于英超哪个球队",
        "answer": "曼城"
    },
    {
        "question": "电视剧版的《山楂树之恋》里饰演女主角“静秋”的是我国人地哪位女明星",
        "answer": "王珞丹"
    },
    {
        "question": "电视剧《甄嬛传》里饰演女主角“甄嬛”的是我国内地哪位女明星",
        "answer": "孙俪"
    },
    {
        "question": "阿联酋最大的酋长国是",
        "answer": "阿布扎比"
    },
    {
        "question": "湖水中充满了泥炭并传闻有水怪出没的是英国的哪个湖泊",
        "answer": "尼斯湖"
    },
    {
        "question": "除超龄球员外，参加奥运会的足球队队员的年龄必须在多少岁以下",
        "answer": "23"
    },
    {
        "question": "2012奥运会的开幕日期是",
        "answer": "7月28"
    },
    {
        "question": "“长亭外，古道边，芳草碧连天”是《送别》这首词的名句，请问作者是",
        "answer": "弘一"
    },
    {
        "question": "中国现存最完整的农书是",
        "answer": "齐民要术"
    },
    {
        "question": "打足了气的自行车胎在烈日下容易爆胎是因为哪一种物理现象",
        "answer": "热胀冷缩"
    },
    {
        "question": "行车过程中紧急刹车时，人体向前倾是由于什么物理现象",
        "answer": "惯性"
    },
    {
        "question": "在QQ游戏“拖拉机”中，用以计分析的除了510两种牌外，还有哪种牌",
        "answer": "K"
    },
    {
        "question": "“你是我天边最美的云彩，让我用心把你留下来”出自凤凰传奇的哪首歌",
        "answer": "最炫民族风"
    },
    {
        "question": "“你就像一个侩子手把我出卖，我的心仿佛被刺刀狠狠的宰”出自刘德华的哪首歌",
        "answer": "冰雨"
    },
    {
        "question": "网络游戏《泡泡堂》是我国哪家网络公司推出的",
        "answer": "盛大网络"
    },
    {
        "question": "《西游记》中的唐僧是哪位神仙转世而来",
        "answer": "金蝉子"
    },
    {
        "question": "《战争与和平》是俄国哪位作家的著作",
        "answer": "托尔斯泰"
    },
    {
        "question": "电影《暮光之城》包括暮色新月月食和哪一部",
        "answer": "破晓"
    },
    {
        "question": "史泰龙的成名作以拳击为题材的系列电影名字叫",
        "answer": "洛基"
    },
    {
        "question": "《明史列传》中提到“一时名将称徐常”，其中徐指徐达，常指哪位将领",
        "answer": "常遇春"
    },
    {
        "question": "唐朝的“玄武门之变”中，哪位皇帝被自己的儿子李世民逼迫退位",
        "answer": "李渊"
    },
    {
        "question": "著名门户网站网易的创始人是",
        "answer": "丁磊"
    },
    {
        "question": "接替乔布斯担任苹果公司CEO的人是",
        "answer": "库克"
    },
    {
        "question": "《朝鲜战争停火协定》是在朝鲜的哪个城市签订的",
        "answer": "板门店"
    },
    {
        "question": "二次世界大战时盟军在法国的什么地方登陆，开辟了欧洲战场",
        "answer": "诺曼底"
    },
    {
        "question": "地跨塔吉克斯坦中国和阿富汗，在中国古代被称为葱岭的是哪一个高原",
        "answer": "帕米尔高原"
    },
    {
        "question": "沟通地中海与大西洋的海峡是",
        "answer": "直布罗陀海峡"
    },
    {
        "question": "“竹叶青”指的是一种什么动物",
        "answer": "蛇"
    },
    {
        "question": "成语“爱屋及乌”中的“乌”指的是哪种动物",
        "answer": "乌鸦"
    },
    {
        "question": "公元220年，曹丕建立魏国，定都在当时的哪个城市",
        "answer": "洛阳"
    },
    {
        "question": "古代所说的燕赵之地现在常被用来当作我国哪个省别称",
        "answer": "河北"
    },
    {
        "question": "中国古神话传说中发明农业和医药的是“三皇”中的哪位",
        "answer": "神农"
    },
    {
        "question": "中国古神话传说中发明钻木取火的是“三皇”之首的谁",
        "answer": "燧人氏"
    },
    {
        "question": "2006年在卡塔尔的哪座城市举办了第15届亚运会",
        "answer": "多哈"
    },
    {
        "question": "1976年第二十一届奥运会是在加拿大的哪座城市举办",
        "answer": "蒙特利尔"
    },
    {
        "question": "《封神演义》中，托塔李天王的三个儿子分别是金吒哪吒和谁",
        "answer": "木吒"
    },
    {
        "question": "《足球小将》男主角太空间翼，国小和国中是效力于哪市足球队",
        "answer": "南葛"
    },
    {
        "question": "出自白居易《琵琶行》“轻拢慢捻抹复挑”的下一句是",
        "answer": "初为倪裳后六幺"
    },
    {
        "question": "出自毛泽东《长征》“金沙水拍云崖暧”的下一句是",
        "answer": "大渡桥横铁索寒"
    },
    {
        "question": "“她总是只留下电话号码，从不肯让我送她回家”这句歌词出自香港哪个团体的歌曲",
        "answer": "草蜢乐队"
    },
    {
        "question": "“蝴蝶飞啊，飞向未来的城堡”这句歌词出自台湾哪个偶像团体的歌曲",
        "answer": "小虎队"
    },
    {
        "question": "由刘德华张学友，张曼玉主演的电影《旺角卡门》是哪位导演的处女作",
        "answer": "王家卫"
    },
    {
        "question": "经典电影《菊次郎的夏天》由哪位日本明显自编自导自演的",
        "answer": "北野武"
    },
    {
        "question": "二战时北非战场有着“沙漠之狐”称号的德国将领是谁",
        "answer": "隆美尔"
    },
    {
        "question": "在第二次世界大战中改变了苏德战场形势成为二战重要转折点的战役是",
        "answer": "斯大林格勒保卫战"
    },
    {
        "question": "《圣斗士星矢》《风魔小次郎》是哪位日本著名漫画家的代表作",
        "answer": "车田正美"
    },
    {
        "question": "《阿拉蕾》《七龙珠》是哪位日本著名漫画家的代表作",
        "answer": "鸟山明"
    },
    {
        "question": "电视剧《金枝欲孽》中，饰演太医孙白杨的是香港哪一位实力派男演员",
        "answer": "林保怡"
    },
    {
        "question": "《好好先生》《神探飞机头》是由哪位美国好来坞巨星主演",
        "answer": "金凯利"
    },
    {
        "question": "第一次世界大战开始的时间是",
        "answer": "1914"
    },
    {
        "question": "第二次世界大战开始的时间是",
        "answer": "1939"
    },
    {
        "question": "绰号“三分雨”，广东宏远队队长是我国哪位篮球明星",
        "answer": "朱芳雨"
    },
    {
        "question": "英超曼联队主教练，有“弗爵爷”之称的人是谁",
        "answer": "弗格森爵士"
    },
    {
        "question": "在《夺宝奇兵》冒险系列电影中担任男主角的好莱坞巨星叫",
        "answer": "哈里森福特"
    },
    {
        "question": "世界上最宽的瀑布是",
        "answer": "伊瓜苏瀑布"
    },
    {
        "question": "中国摇滚乐坛的张楚窦唯以及哪位歌手并称为“魔岩三术”",
        "answer": "何勇"
    },
    {
        "question": "轮朱娴静PK赵芮雯"
    },
    {
        "question": "光合作用中能够吸收光中的能量将二氧化碳转变为氧气的一种色素叫什么",
        "answer": "叶绿素"
    },
    {
        "question": "从平面角度看像一只草鞋底的单细胞生物是",
        "answer": "草履虫"
    },
    {
        "question": "一根钢管长10米，第一次截去它的7/10，第二次又截去余下的1/3，还剩多少米",
        "answer": "2米"
    },
    {
        "question": "一本书共100页，小明第一天看了1/5，第二天看了剩下的1/4，剩下的第三天看完，第三天看了多少页",
        "answer": "60页"
    },
    {
        "question": "王昌龄的诗句“洛阳亲友如相问”下一句是",
        "answer": "一片冰心在玉壶"
    },
    {
        "question": "王翰《凉州词》中，“醉卧沙场君莫笑”的下句是什么",
        "answer": "古来征战几人回"
    },
    {
        "question": "化学方程式的书写中，我们通常用什么形状的符号表示需要“加热”",
        "answer": "三角形"
    },
    {
        "question": "雷雨过后，我们都感到空气特别清新，这是因为空气里哪种蓝色气体的含量增加了",
        "answer": "臭氧"
    },
    {
        "question": "历史事件戚继光抗倭发生在哪个朝代",
        "answer": "明朝"
    },
    {
        "question": "历史事件王莽篡夺王位改国号为新，是篡夺的哪个朝代的王权",
        "answer": "汉朝"
    },
    {
        "question": "“六一居士”是“唐宋八大家”中的哪位人物",
        "answer": "欧阳修"
    },
    {
        "question": "现存九千三百多首，在我国文学史上首屈一指的多产南宋诗人是谁",
        "answer": "陆游"
    },
    {
        "question": "城市里的温度比郊区的温度要高，这种情况叫什么效应",
        "answer": "热岛"
    },
    {
        "question": "泛指赤道附近的东部太平洋表层海水温度上升引起的气候异常现象叫什么",
        "answer": "厄尔尼诺"
    },
    {
        "question": "5的四次方是多少",
        "answer": "625"
    },
    {
        "question": "9的立方是多少",
        "answer": "729"
    },
    {
        "question": "我国的桂林山水属于哪种典型的地貌",
        "answer": "喀斯特"
    },
    {
        "question": "从洋流对渔场影响的角度讲，北海道渔场是由日本暖流和什么寒流交汇形成的",
        "answer": "千岛寒流"
    },
    {
        "question": "辅佐齐桓公成为春秋时期的第一霸主的人是谁",
        "answer": "管仲"
    },
    {
        "question": "哪位葡萄牙航海家发现了非洲最南端的好望角",
        "answer": "迪亚士"
    },
    {
        "question": "由陈独秀创办，发起了新文化运动，致力于宣传“德先生”“赛先生”的刊物叫什么",
        "answer": "《新青年》"
    },
    {
        "question": "创刊于1956年的中国第一本青年原创文学刊物，近年来又举办了“新概念大赛”，这本杂志叫什么",
        "answer": "萌芽"
    },
    {
        "question": "由贾思勰撰写的中国现在的最完整的农书叫什么",
        "answer": "齐民要术"
    },
    {
        "question": "维新派创办的影响力最大的报纸，发表了梁启超《变法通议》等论文的报纸叫什么",
        "answer": "时务报"
    },
    {
        "question": "我国著名绣品之一的蜀绣是以我国哪个城市为中心的刺绣品的总称",
        "answer": "成都"
    },
    {
        "question": "我国著名绣品之一的湘绣是以我国哪个城市为中心的刺绣品的总称",
        "answer": "长沙"
    },
    {
        "question": "金属“钠”遇到水会生成什么气体",
        "answer": "氢气"
    },
    {
        "question": "CH4是天然气中含量最多的哪种气体的化学方程式",
        "answer": "甲烷"
    },
    {
        "question": "葡萄牙语是哪个南美洲大国的第一官方语言",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "唐朝时高僧鉴真六次出访传播佛教的对象是如今的哪个国家",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "临近三峡工程，长江干流上修建的第一座大型水电工程叫什么",
        "answer": "葛洲坝"
    },
    {
        "question": "我国最大的三角洲是",
        "answer": "长江三角洲"
    },
    {
        "question": "动画片《名侦探柯南》中，柯南常用的变声器隐藏在什么饰品中",
        "answer": "领结"
    },
    {
        "question": "动画片《名侦探柯南》中，柯南用来麻醉毛利小五郎的麻醉针藏在什么饰品中",
        "answer": "手表"
    },
    {
        "question": "由张之洞创办的我国最早的官司办钢铁企业叫什么",
        "answer": "汉阳钢铁厂"
    },
    {
        "question": "我国现存最大最重的商周时期的青铜器叫什么",
        "answer": "司母戊鼎"
    },
    {
        "question": "与颜真卿并称“颜筋柳骨”的唐代著名书法家是谁",
        "answer": "柳公权"
    },
    {
        "question": "中国四大发明中的造纸术是由东汉哪位著名人物改进的",
        "answer": "蔡伦"
    },
    {
        "question": "一个国家的根本大法是什么法",
        "answer": "宪法"
    },
    {
        "question": "我国法律规定，结婚登记时，双方必须带的证件有身份证和什么证件",
        "answer": "户口簿"
    },
    {
        "question": "英国前首相托尼·布莱尔是来自哪个党",
        "answer": "工党"
    },
    {
        "question": "美国国会实行两院制，一个是参议院，另外一个是",
        "answer": "众议院"
    },
    {
        "question": "由周渝民赵又廷主演的台湾警匪偶像剧是什么",
        "answer": "痞子英雄"
    },
    {
        "question": "在电视剧《奋斗》中饰演米莱，在《我的青春谁做主》中饰演钱小样的女演员是",
        "answer": "王珞丹"
    },
    {
        "question": "莎士比亚最擅长的一种格律严谨的抒情诗体是",
        "answer": "十四行诗"
    },
    {
        "question": "“奉旨填词柳三变”指的是哪位宋代词人",
        "answer": "柳永"
    },
    {
        "question": "黄金分割比例精确到小数点后三位是多少",
        "answer": "0618"
    },
    {
        "question": "虽然地处西北但却因为水网密布，物产富饶而被称作“塞上江南”的是哪个省",
        "answer": "宁夏"
    },
    {
        "question": "湘鄂赣革命根据地中的“赣”指的是现在的哪个省",
        "answer": "江西"
    },
    {
        "question": "我国流行最广影响最大的剧种是什么",
        "answer": "京剧"
    },
    {
        "question": "商品上条形码下面的数字通常是多少位",
        "answer": "13"
    },
    {
        "question": "我国的最高立法机关是什么",
        "answer": "全国人民代表大会"
    },
    {
        "question": "一国在建交国的首都派驻的常设外交代表机关叫什么",
        "answer": "大使馆"
    },
    {
        "question": "富士康科技集团的总裁是哪位台湾企业家",
        "answer": "郭台铭"
    },
    {
        "question": "搜狐公司董事局主席兼首席执行官叫什么",
        "answer": "张朝阳"
    },
    {
        "question": "被称为“现代经济学之父”，著有《国富论》的是哪位著名经济学家",
        "answer": "亚当斯密"
    },
    {
        "question": "著有《西方哲学史》《数学原理》的是哪位20世纪英国著名哲学家",
        "answer": "伯特兰·罗素"
    },
    {
        "question": "“卑鄙是卑鄙者的通行证，高尚是高尚者的墓志铭”是哪位朦胧诗派代表诗人的名句",
        "answer": "北岛"
    },
    {
        "question": "“我如果爱你，绝不像攀援的凌霄花，借你的高枝炫耀自己”出自作家舒婷的那篇代表作",
        "answer": "《致橡树》"
    },
    {
        "question": "电视剧《大明宫词》中，谁扮演了少年时代太平公主",
        "answer": "周迅"
    },
    {
        "question": "香港女艺人应采儿的丈夫，饰演过《鹿鼎记》中韦小宝角色的香港男演员是",
        "answer": "陈小春"
    },
    {
        "question": "河北省的省会叫什么",
        "answer": "石家庄"
    },
    {
        "question": "山西省的省会叫什么",
        "answer": "太原"
    },
    {
        "question": "有一个角为30度的直角三角形，较短的直角边长度是1，那么较长的直角边长度是多少",
        "answer": "根号3"
    },
    {
        "question": "有蝴蝶8只，蜻蜓比蝴蝶多4只。那么蝴蝶和蜻蜓一共有多少只",
        "answer": "20只"
    },
    {
        "question": "法学经典《论法的精神》的作者是哪位法国大思想家",
        "answer": "孟德斯鸠"
    },
    {
        "question": "《社会契约论》《忏悔录》的作者是哪位法国大思想家",
        "answer": "卢梭"
    },
    {
        "question": "英国老牌乐队“披头士”的已故主唱是谁",
        "answer": "约翰·列侬"
    },
    {
        "question": "《Yesterday once more》是哪个美国著名兄弟组合的歌曲",
        "answer": "卡朋特"
    },
    {
        "question": "由一位盲人诗人创作的反映古希腊社会图景的长篇史诗叫什么",
        "answer": "荷马史诗"
    },
    {
        "question": "古希腊哪个城邦的勇士以训练残酷骁勇善战闻名",
        "answer": "斯巴达"
    },
    {
        "question": "曾获得1994年诺贝尔和平奖，巴勒斯坦人民爱戴的政治家是谁",
        "answer": "阿拉法特"
    },
    {
        "question": "二战时期领导了自由法国运动，并成为法兰西第五共和国第一任的法国伟人叫什么",
        "answer": "戴高乐"
    },
    {
        "question": "在我国，家中排行老大的称作“伯”，那么排第二的称作什么",
        "answer": "仲"
    },
    {
        "question": "“仲尼”是哪位春秋时期哲人的字",
        "answer": "孔子"
    },
    {
        "question": "元素“钙”的字母缩写是什么",
        "answer": "Ca"
    },
    {
        "question": "元素“锌”的字母缩写是什么",
        "answer": "Zn"
    },
    {
        "question": "一场NBA比赛分为4节，每节比赛多少分钟",
        "answer": "12"
    },
    {
        "question": "现行的乒乓球规则是每局11分制，在这之前是每局多少分制",
        "answer": "21"
    },
    {
        "question": "捷克和哪个国家，在20世纪的很长一段时间内是一个统一国家",
        "answer": "斯洛伐克"
    },
    {
        "question": "隶属海南省，我国最新设立的地级市是",
        "answer": "三沙市"
    },
    {
        "question": "今年欧洲杯上，凭借勺子点球帮助意大利在点球大战中战胜英格兰的球员是谁",
        "answer": "皮尔洛"
    },
    {
        "question": "现任欧足联主席，法国传奇巨星是谁",
        "answer": "普拉蒂尼"
    },
    {
        "question": "现任英国女王伊丽莎白二世的丈夫是谁",
        "answer": "菲利普亲王"
    },
    {
        "question": "泰国现任总理，也是泰国首位女总理是谁",
        "answer": "英拉"
    },
    {
        "question": "金庸电视剧《倚天屠龙记》中，张无忌学会的明教最高深的武功叫什么",
        "answer": "乾坤大挪移"
    },
    {
        "question": "金庸电视剧《天龙八部》中，段誉追求的“神仙姐姐”叫什么",
        "answer": "王语嫣"
    },
    {
        "question": "清朝皇帝康熙的名字是什么",
        "answer": "爱新觉罗·玄烨"
    },
    {
        "question": "庄子的《秋水》里传说中的黄河之神叫什么",
        "answer": "河伯"
    },
    {
        "question": "树木在日照下主要释放的是哪种气体",
        "answer": "氧气"
    },
    {
        "question": "多吃海带能预防甲状腺肿大是因为其中富含哪种元素",
        "answer": "碘"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，诸葛亮挥泪斩了哪位大将",
        "answer": "马谡"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中孙策和孙权兄弟的爸爸叫什么",
        "answer": "孙坚"
    },
    {
        "question": "台湾演员李李仁的妻子，经常主持金马奖颁奖典礼，有“台湾主持界一姐”称号的人是谁",
        "answer": "陶晶莹"
    },
    {
        "question": "香港明星郑中基的前任妻子是谁",
        "answer": "蔡卓妍（阿SA）"
    },
    {
        "question": "与神舟九号对接的空间实验室叫什么",
        "answer": "天宫一号"
    },
    {
        "question": "近期顺利完成7000米级海试的我国自主研发的载人深潜器叫什么",
        "answer": "蛟龙号"
    },
    {
        "question": "在热播港剧《宫心计》中，饰演唐宣宗李怡的男演员是谁",
        "answer": "陈豪"
    },
    {
        "question": "曾经是郑伊健女友，演唱《花火》《凹凸》的香港玉女歌手是谁",
        "answer": "梁咏琪"
    },
    {
        "question": "我国长江流域和黄河流域的分水岭是什么",
        "answer": "秦岭"
    },
    {
        "question": "长城上有三个著名的关卡：山海关居庸关和什么关",
        "answer": "嘉峪关"
    },
    {
        "question": "与父亲王羲之并称“二王”的书法家是谁",
        "answer": "王献之"
    },
    {
        "question": "《我的前半生》是由我国哪位清朝皇帝撰写的自传",
        "answer": "爱新觉罗·溥仪"
    },
    {
        "question": "北欧国家挪威和瑞典位于哪个半岛上",
        "answer": "斯堪的纳维亚"
    },
    {
        "question": "世界最长的裂谷带是",
        "answer": "东非大裂谷"
    },
    {
        "question": "获得六项奥斯卡奖，描绘了一群反恐专家在伊拉克执行危险任务的电影叫什么",
        "answer": "《拆弹部队》"
    },
    {
        "question": "电视剧《甄嬛传》中，因歌声好听被封为“鹂妃”的人物是谁",
        "answer": "安陵容"
    },
    {
        "question": "柳宗元的《江雪》一诗中，“千山鸟飞绝”的下一句是",
        "answer": "万径人踪灭"
    },
    {
        "question": "杜甫《蜀相》中“出师未捷身先死”的下一句是",
        "answer": "长使英雄泪满襟"
    },
    {
        "question": "美剧《老友记》中，詹妮弗安妮斯顿饰演的角色叫什么",
        "answer": "瑞秋"
    },
    {
        "question": "美剧《生活大爆炸》中，想成为电影明星却在餐厅打工的女主角在剧中叫什么",
        "answer": "PENNY"
    },
    {
        "question": "“克什米尔”争端的双方是印度和哪个国家",
        "answer": "巴基斯坦"
    },
    {
        "question": "发生在1982年的“马岛战争”交战双方是阿根廷和哪个欧洲国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "戏曲及小说《杨家将》中，穆桂英是杨家将中谁的妻子",
        "answer": "杨宗保"
    },
    {
        "question": "戏曲及小说《杨家将》中，谁百岁挂帅，带领杨家十二寡妇及重孙文广出征杀敌",
        "answer": "佘赛花"
    },
    {
        "question": "电影《哈利波特》中，哈利父亲的好朋友，也是哈利的教父叫什么名字",
        "answer": "小天狼星布莱克"
    },
    {
        "question": "由孙中山领导和组织，近代中国第一个领导资产阶级革命的全国性政党叫什么",
        "answer": "同盟会"
    },
    {
        "question": "世界上第一个获得羽毛球全满南的印尼籍男子运动员是谁",
        "answer": "陶菲克"
    },
    {
        "question": "世界上最大的咸水湖是",
        "answer": "里海"
    },
    {
        "question": "杜甫的《茅屋为秋风所破歌》中“安得广厦千万间”的下一句是",
        "answer": "大庇天下寒士俱欢颜"
    },
    {
        "question": "轮黄赛男PK赖俊"
    },
    {
        "question": "俗话说“知错能改”的下一句是什么",
        "answer": "善莫大焉"
    },
    {
        "question": "俗话说“君子爱财”的下一句是什么",
        "answer": "取之有道"
    },
    {
        "question": "斜插在水中的筷子“变弯了”，这是由于光的那种现象造成的",
        "answer": "折射"
    },
    {
        "question": "跷跷板剪刀撬杠的设计都用到了那个物理原理",
        "answer": "杠杆原理"
    },
    {
        "question": "“景泰蓝”工艺品的主要原料是那种金属",
        "answer": "铜"
    },
    {
        "question": "唐三彩的基本釉色是黄色褐色和那种颜色",
        "answer": "绿色"
    },
    {
        "question": "《卡门》是现实主义作家梅里美创作的那篇小说，他是哪国人",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "狄更斯的小说《双城记》中的双城指的是法国和哪个国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "“一杯二锅头，呛得眼泪流”是陈小春的哪首歌中的歌词",
        "answer": "《算你狠》"
    },
    {
        "question": "香港影片《窃听风云》是由古天乐刘青云还有哪位男演员主演的",
        "answer": "吴彦祖"
    },
    {
        "question": "2011-2012赛季NBA季后赛，哪支球队4比2战胜芝加哥公牛队，上演了“黑八奇迹”",
        "answer": "费城76人队"
    },
    {
        "question": "前休斯顿火箭队球员，姚明的队友，被称为“弗老大”的球员是谁",
        "answer": "弗朗西斯"
    },
    {
        "question": "我国在改革开放之前百元级的“老三件”是指自行车手表和什么",
        "answer": "缝纫机"
    },
    {
        "question": "我国80年代千元级的“新三件”是指洗衣机，电冰箱和什么",
        "answer": "电视机"
    },
    {
        "question": "贾岛《剑客》诗中“十年磨一剑”的下一句是什么",
        "answer": "霜刃未曾试（今日把示君，谁有不平事）"
    },
    {
        "question": "我国义务教育法规定义务教育年限为几年",
        "answer": "九年"
    },
    {
        "question": "2008年以前，旧版眼保健操的第一节按揉的是哪个穴位",
        "answer": "天应穴"
    },
    {
        "question": "歇后语“秀才遇到兵发”的下一句是什么",
        "answer": "有理说不清"
    },
    {
        "question": "毛泽东的《反对自由主义》中，“事不关己”的下一句是什么",
        "answer": "高高挂起"
    },
    {
        "question": "“铅笔不是铅”，铅笔的笔芯实际上是由粘土和什么物质组成的",
        "answer": "石墨"
    },
    {
        "question": "蔡依林的歌曲《说爱你》是有哪位天王级男歌手作曲的",
        "answer": "周杰伦"
    },
    {
        "question": "Twins的歌曲《我很想爱他》是有哪位很有名的男歌手作曲的",
        "answer": "林俊杰"
    },
    {
        "question": "著名导演张艺谋执导的影片《一个都不能少》中饰演女教师的演员叫什么名字",
        "answer": "魏敏芝"
    },
    {
        "question": "神奇先生，隐形女，霹雳火，石头人是哪部系列影片的角色",
        "answer": "神奇四侠"
    },
    {
        "question": "天气预报的气象符号中，太阳表示什么天气",
        "answer": "晴"
    },
    {
        "question": "天气预报的气象符号中，三角形表示什么天气",
        "answer": "冰雹"
    },
    {
        "question": "俗语所说：一个好汉有几个帮",
        "answer": "3个"
    },
    {
        "question": "俗话说“一朝被蛇咬”的下一句是什么",
        "answer": "十年怕井绳"
    },
    {
        "question": "乐器唢呐上有几个孔",
        "answer": "8个"
    },
    {
        "question": "小鼓三角铁属于什么乐器",
        "answer": "打击乐器"
    },
    {
        "question": "构成蛋白质的基本单位是什么",
        "answer": "氨基酸"
    },
    {
        "question": "糖类化合物由于所含的氢和氧的比例为二比一，因此又被成为什么化合物",
        "answer": "碳水化合物"
    },
    {
        "question": "“四面楚歌”这句成语主要说的是哪个历史上的人物",
        "answer": "项羽"
    },
    {
        "question": "“田忌与齐威王赛马”的故事中田忌听取了谁的计策反败为胜",
        "answer": "孙膑"
    },
    {
        "question": "化学元素周期表中铜元素用哪两个字母表示",
        "answer": "Cu"
    },
    {
        "question": "化学元素周期表中铁元素用哪两个字母表示",
        "answer": "Fe"
    },
    {
        "question": "我们常把“做在规定界限边缘而不违反规定的事”成为打什么球",
        "answer": "擦边球"
    },
    {
        "question": "生活中戏称“只要吃完不给钱的都算吃什么餐”",
        "answer": "霸王餐"
    },
    {
        "question": "《饮中八仙歌》中，“天子呼来不上船，自称臣是酒中仙”说的是哪位唐代大诗人",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "儒家学派的孔子被称为“圣人”，那么谁被称为“亚圣”",
        "answer": "孟子"
    },
    {
        "question": "陆地地形分为五大类，有山地丘陵高原平原和什么",
        "answer": "盆地"
    },
    {
        "question": "五个温度带分为北寒带北温带南温带南寒带和什么",
        "answer": "热带"
    },
    {
        "question": "在物理学中的电路图中一个圆圈内加一把叉表示什么",
        "answer": "电灯泡"
    },
    {
        "question": "在物理学中的电路图中一个圆圈内加字母A的符号表示什么",
        "answer": "电流表"
    },
    {
        "question": "近期上演的影片《飞越老人院》的导演是谁",
        "answer": "张扬"
    },
    {
        "question": "曾经执导《火星人玩转地球》《剪刀手爱德华》等影片的好莱坞著名导演是谁",
        "answer": "蒂姆伯顿"
    },
    {
        "question": "常温下导电性最强的金属是什么",
        "answer": "银"
    },
    {
        "question": "吃饭要细嚼慢咽，米饭的哪种成分会被唾液中的酶分解为麦芽糖",
        "answer": "淀粉"
    },
    {
        "question": "NBA中，绰号“真理”，现效力于凯尔特人队，身披34号球衣的著名球星是谁",
        "answer": "保罗皮尔斯"
    },
    {
        "question": "我们常说“拿着什么当令箭”来形容某人借着上司无关痛痒的话来发号施令",
        "answer": "鸡毛"
    },
    {
        "question": "我们常用“摸着什么过河”来形容“边做事边摸索经验”",
        "answer": "石头"
    },
    {
        "question": "大气中的哪种气体可以大量吸收紫外线",
        "answer": "臭氧"
    },
    {
        "question": "在通常情况下，空气中支持燃烧的主要气体是什么",
        "answer": "氧气"
    },
    {
        "question": "新加坡的国徽上是一只狮子和一只什么动物",
        "answer": "老虎"
    },
    {
        "question": "意大利首都罗马的城徽上是什么动物",
        "answer": "狼"
    },
    {
        "question": "第三次国内革命战争中，刘邓大军挺近大别山，邓是邓小平，刘是谁",
        "answer": "刘伯承"
    },
    {
        "question": "“不想当元帅的士兵不是好士兵”是哪位法国著名将军的名言",
        "answer": "拿破仑"
    },
    {
        "question": "NBA中马刺队有三位球星合称“GDP”其中的D是指谁",
        "answer": "邓肯"
    },
    {
        "question": "被誉为当今世界男子网坛“四大天王”的球员是费德勒德约科维奇纳达尔和谁",
        "answer": "穆雷"
    },
    {
        "question": "《阅微草堂笔记》是哪位清代文学家的代表作",
        "answer": "纪晓岚"
    },
    {
        "question": "中国最早最大的百科全书《永乐大典》是哪代哪位皇帝下令编写的",
        "answer": "明成祖朱棣"
    },
    {
        "question": "出演了电视剧《公主嫁到》中昭阳公主是香港那一位女演员",
        "answer": "佘诗曼"
    },
    {
        "question": "世界著名羽毛球运动员李宗伟来自哪个国家",
        "answer": "马来西亚"
    },
    {
        "question": "08年北京奥运会上，与蔡赟搭档获得男子羽毛球双打银牌的运动员叫什么名字",
        "answer": "傅海峰"
    },
    {
        "question": "代表作有《女神》《屈原》，并对甲骨文有很深造诣的文学家是谁",
        "answer": "郭沫若"
    },
    {
        "question": "《雨巷》这首诗的作者，原名戴梦鸥的是谁",
        "answer": "戴望舒"
    },
    {
        "question": "日本动画片《名侦探柯南》中为柯南设计多种道具助其破案的博士叫什么名字",
        "answer": "阿笠博士"
    },
    {
        "question": "动画片《七龙珠》中，被称为“武天老师”的人是谁",
        "answer": "龟仙人"
    },
    {
        "question": "“士别三日当刮目相待”这篇《孙权劝学》选自那一本古典名著",
        "answer": "资治通鉴"
    },
    {
        "question": "我们常说“哪种颜色出于蓝而胜于蓝”",
        "answer": "青"
    },
    {
        "question": "我们常说“一个什么蔬菜一个坑”来比喻一个人有一个人的位置",
        "answer": "萝卜"
    },
    {
        "question": "酒精灯的火焰分为焰心内焰和什么",
        "answer": "外焰"
    },
    {
        "question": "高中数学通常有两部分内容，一个是几何，另一个是什么",
        "answer": "代数"
    },
    {
        "question": "《西游记》中，派遣唐僧去西天求取真经的皇帝是谁",
        "answer": "唐太宗"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，三国时期吴国开国皇帝是谁",
        "answer": "孙权/孙仲谋"
    },
    {
        "question": "我们常说的足球与美式足球不同，请问美式足球是指什么运动",
        "answer": "橄榄球"
    },
    {
        "question": "我国著名运动员张娟娟是哪个项目运动员",
        "answer": "射箭"
    },
    {
        "question": "俗话说“人是铁”下一句是",
        "answer": "饭是钢"
    },
    {
        "question": "俗话说“人有失手”下一句是",
        "answer": "马有失蹄"
    },
    {
        "question": "游泳池的水中，因为加入了硫酸铜，池中呈现的是什么颜色",
        "answer": "蓝色"
    },
    {
        "question": "医学上常用来消毒的高锰酸钾溶液是什么颜色",
        "answer": "紫色/紫红色"
    },
    {
        "question": "“窃书不能算偷”这句话是鲁迅生生笔下的什么人物说的",
        "answer": "孔乙己"
    },
    {
        "question": "双眼无神，反复说着“我真傻，真的”，这是鲁迅《祝福》中的那个女性人物形象",
        "answer": "祥林嫂"
    },
    {
        "question": "电影《哈利波特》中霍格沃兹学校的主要采景地安尼克堡位于哪个国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "赵薇和古巨基的经典歌曲《好想好想》是哪部琼瑶电视剧的片尾曲",
        "answer": "《情深深雨蒙蒙》"
    },
    {
        "question": "地球经线经度每隔多少度，地方时相差1小时",
        "answer": "15度"
    },
    {
        "question": "在南极点上，一个昼夜是几年时间",
        "answer": "一年"
    },
    {
        "question": "中国唯一一个承办了F1世界一级方程式比赛分站赛的城市是哪里",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "根据国际足联赛最新规则，澳大利亚足球队在世界杯预选赛时会被分在哪个洲",
        "answer": "亚洲"
    },
    {
        "question": "古典名著《三国演义》中，诸葛亮最终病死在哪个古战场上",
        "answer": "五丈原"
    },
    {
        "question": "我国唐代哪位高僧为了弘扬佛法，曾经六次尝试东渡日本并最终取得成功",
        "answer": "鉴真和尚"
    },
    {
        "question": "上世纪50年代，好莱坞哪一位导演拍摄了《惊魂记》《后窗》等作品，被人们成为“悬疑大师”",
        "answer": "希区柯克"
    },
    {
        "question": "在影片《海上钢琴师》中饰演“1900“的好莱坞著名演员是谁",
        "answer": "蒂姆洛斯"
    },
    {
        "question": "代表作有《百万英镑》，《汤姆索亚历险记》的美国著名幽默讽刺作家是谁",
        "answer": "马克·吐温"
    },
    {
        "question": "俄国作家果戈里在名著《死魂灵》中塑造的经典吝啬鬼人物，叫什么名字",
        "answer": "泼留希金"
    },
    {
        "question": "电脑三原色用英文表示是",
        "answer": "RGB"
    },
    {
        "question": "俗话说“行不更名”的下一句是什么?坐不改姓"
    },
    {
        "question": "古语“人为刀俎”的下一句",
        "answer": "我为鱼肉"
    },
    {
        "question": "以第一台有实用价值的蒸汽机的发明者命名，功率的单位是什么",
        "answer": "瓦特"
    },
    {
        "question": "以某位著名物理学家命名，衡量力的大小的国际单位是什么",
        "answer": "牛顿"
    },
    {
        "question": "辛弃疾的名作《永遇乐·京口北固亭怀古》中“凭谁问，廉颇老矣”的下一句是什么",
        "answer": "尚能饭否"
    },
    {
        "question": "《曹刿论战》中曹刿分析战况说道：“一鼓作气，再而衰”的下一句是什么",
        "answer": "三而竭"
    },
    {
        "question": "长江最后注入我国哪个海",
        "answer": "东海"
    },
    {
        "question": "黄河最后注入我国哪个海",
        "answer": "渤海"
    },
    {
        "question": "为日本游戏《最终幻想8》演唱主题曲《eyes on me》的香港天后级女星是谁",
        "answer": "王菲"
    },
    {
        "question": "为日本动画《新世纪福音战士剧场版》演唱主题歌《beautiful world》的女歌手是谁",
        "answer": "宇多田光"
    },
    {
        "question": "俗语所说“一年之计”在于哪个季节",
        "answer": "春"
    },
    {
        "question": "出自《论语》的名句“三人行”的下一句是什么",
        "answer": "必有我师焉"
    },
    {
        "question": "著名高等学府剑桥大学位于哪个国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "著名高等学府耶鲁大学位于哪个国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "平面上三角形的内角之和是多少度",
        "answer": "180度"
    },
    {
        "question": "平面任意多边形外角和是多少度",
        "answer": "360度"
    },
    {
        "question": "卓玛是我国哪个民族对女子的称呼",
        "answer": "藏族"
    },
    {
        "question": "“压年饭”是哪个少数民族的过年风俗",
        "answer": "壮族"
    },
    {
        "question": "轮LeoLaiPK张鹏程"
    },
    {
        "question": "成语“人无千日好”的下一句",
        "answer": "花无百日红"
    },
    {
        "question": "出自《孟子》的“生于忧患”，下一句是",
        "answer": "死于安乐"
    },
    {
        "question": "《倚天屠龙记》中使用千蛛万毒手的殷离是谁的女儿",
        "answer": "殷野王"
    },
    {
        "question": "代表作品有《亲爱的小孩》《一样的月光》的歌手是",
        "answer": "苏芮"
    },
    {
        "question": "传统的“金砖四国”指的是俄罗斯中国印度和哪个国家",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "世界经济论坛“达沃斯论坛”位于欧洲哪个国家",
        "answer": "瑞士"
    },
    {
        "question": "在《金枝欲孽》中饰演如妃的是香港那位女演员",
        "answer": "邓萃雯"
    },
    {
        "question": "占据我国陆地总面积四分之一的高原是哪个",
        "answer": "青藏高原"
    },
    {
        "question": "女扮男装替父从军的花木兰家乡在我国哪个省",
        "answer": "河南"
    },
    {
        "question": "NBA篮球比赛中，正常情况下，全场一共分为几节进行",
        "answer": "4节"
    },
    {
        "question": "国际正式足球比赛中，上下半场各位多少时间",
        "answer": "45分钟"
    },
    {
        "question": "“早知道伤心总是难免的，你何苦一往情深”这首《梦醒时分》是哪位台湾知名女歌手的作品",
        "answer": "陈淑桦"
    },
    {
        "question": "《爱上一个不回家的人》的原唱者，台湾音乐人李宗盛的前妻是哪位香港女歌手",
        "answer": "林忆莲"
    },
    {
        "question": "澳大利亚的首都是哪个城市",
        "answer": "堪培拉"
    },
    {
        "question": "项羽在乌江自刎前叹道“力拔山兮气盖世”下一句是什么",
        "answer": "时不利兮骓不逝"
    },
    {
        "question": "李商隐的名诗《锦瑟》中“此情可待成追忆”下一句是什么",
        "answer": "只是当时已惘然"
    },
    {
        "question": "在电视剧《笑傲江湖》中，日月神教的圣姑，也是任我行的女儿是谁",
        "answer": "任盈盈"
    },
    {
        "question": "金庸小说《鹿鼎记》里面的主角韦小宝的妈妈叫什么",
        "answer": "韦春花"
    },
    {
        "question": "英国戴安娜王妃有两个儿子，是威廉王子和哪位王子",
        "answer": "哈里王子/亨利王子"
    },
    {
        "question": "小学语文教材中，汉语拼音共由声母声调和什么组成",
        "answer": "韵母"
    },
    {
        "question": "通常情况下，学校是在星期几举行升旗仪式",
        "answer": "星期一"
    },
    {
        "question": "在第六次人口普查公布数据中，我国人口最多的省是哪个省",
        "answer": "广东省"
    },
    {
        "question": "在太阳系八大行星中，质量和体积最小的是哪一颗",
        "answer": "水星"
    },
    {
        "question": "在太阳系八大行星中，哪一颗行星离地球最近",
        "answer": "金星"
    },
    {
        "question": "“在千山万水人海相遇，原来你也在这里”是哪位女歌手歌曲中的歌曲",
        "answer": "刘若英"
    },
    {
        "question": "歌曲《你是我心内的一首歌》是王力宏和SHE中哪位成员合唱的",
        "answer": "Selina/任家萱"
    },
    {
        "question": "翻滚的翻字由多少笔画组成",
        "answer": "十八画"
    },
    {
        "question": "隋朝的隋字由多少笔画组成",
        "answer": "十一画"
    },
    {
        "question": "在《宫心计》中饰演了姚金铃的是哪位女演员",
        "answer": "杨怡"
    },
    {
        "question": "出演了美剧《六人行》中“瑞秋”一角，且是布拉德彼特的前女友是哪一位女演员",
        "answer": "詹妮弗安妮史东"
    }
];